[Switch] FIRE EMBLEM 風花雪月 討論區 (8)

FIRE EMBLEM 風花雪月
[/center]

同伴養成的RPG遊戲與制訂戰術作戰的模擬遊戲，將兩種樂趣融為一體的角色扮演模擬遊戲《Fire Emblem》。《Fire Emblem 風花雪月》除了具有本系列的傳統要素之外，還加上了本作獨有的戰略性及具有更高養成性的全新系統等，變得更為先進。

作為玩家分身的本作主角，與國家、背景各異的各種登場人物相遇，共同投身於戰鬥之中。在前方等待著他們的究竟會是怎樣的命運呢？

《Fire Emblem 風花雪月》故事將會以士官學校為舞台，分為上部由玩家扮演教師引導學生學習的「士官學校篇」，和士官學校畢業之後五年，阿德剌斯忒亞帝國（アドラステア帝国）、法嘉斯神聖王國（ファーガス神聖王国）以及雷斯塔諸侯同盟（レスター諸侯同盟）這三個國家展開三方混戰的時代，主角要和經過五年成長的學生們一起在戰爭當中克服萬難的下部「戰爭篇」。

上述內容取自

發售日期: 2019年7月26日

介紹影片

收費DLC PASS/後續更新

售價: 2500YEN | 24.00USD

更新內容(如無特別提及則指收費DLC內容)

第一彈: 發售日即日可獲得新學院服飾
第二彈: 新戰鬥地圖,遊戲道具&more, 19年10月31前推出預定
第三彈: 新任務, 服飾, 19年12月31前推出預定, 同時預定推出免費更新
第四彈: 新故事, 新角色, 地圖&more, 20年4月30前推出預定, 同時預定推出免費更新

早期購入特典

可於FIRE EMBLEM Heroes中獲得主角角色

(港版限定) 實體版贈送風花雪月主題滑鼠墊一個

(日版限定)實體版亦包含卡牌一張

常見問題

Q: 日港美歐版有咩分別, 咩版先有中文?
A: 封面有分別, 內容/對應語言一樣, 全部都有中文, 留意日版送FE卡牌特典一張, 港版送FE滑鼠墊, FE Heroes特典用非香港及已連動FE Heroes嘅 Nintendo Account claim coins 就得, 轉地區請去)[/size=3]

Q: 特別版包唔包DLC PASS?
A: 唔包

Q: 遊戲內容有幾長...?
A: 玩晒全部野據稱要200粒鐘

Q: 揀邊個學級(藍/黃/紅)有咩分別?
A: 各個學級可用學生係有分別, 不過大部分學級人士可以撬返來, 挖角無上限, 另外後半部三條路線劇情係唔同架! 即係話玩晒全部劇情要玩隻game 三次 (另外仲有隱藏路線)

Q: 行貨定價係幾多?
A: HKD 429, 街價應該平少少 , 購買下載版嘅朋友可考慮經過兌換券system換購日版下載版遊戲, 折合約HKD 360, more:

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

(by 無用巴打 )
Q: 點樣破魔獸防呀？
A: 請睇下魔獸佔的格仔，隻魔獸佔四格，就代表有四格防
魔獸防有三種狀態1. 全防（全黃色）2. 碎防（黃色碎裂）3. 空白

點樣應對呀
全防：
計策打落去，最近一格直接變空白，其他hit到的格仔變碎防。
攻擊/特技打落去變碎防

碎防：
攻擊/特技/計策打落去變空白

空白：
防會減少，換句話說，打落去會大力d

所有格仔變哂空白：
可以得到修理/強化武器的礦石
隻魔獸的防禦大幅下降
隻魔獸會陷入暈的狀態（不能反擊，下一個敵方回合不能攻擊）

(by 小出祐介巴打 )
Q: 點解有時攻擊力會x2, 追擊條件係?
A: 攻速 = 速 - (武器重量 - 力/5)，差距>=4就追擊

Q: 拎到舞者職業後要點轉職
A: 直接入轉class嗰頁轉，唔係去考試嗰度

部分實用網站

失物攻略(英文)

茶會攻略(英文)

中文全攻略

英文全攻略

第三難度已出

留名
幫我庫羅德推一推人氣

四眼最強指揮D就有速度應援

LM 收工重開save玩一周鹿

用左半個鐘試玩新難度
第一次學級戰（第一個月）已經過唔到
無繼承任何save

不過情報話無繼承任何save 成功通關癲佬會有彩蛋
考慮緊要不要轉超難輕鬆

用第三難度+唔用繼承過關會有新封面
可用casual

呢個ok喎

Exp gain削到仆街，預咗要少啲打手多啲支援，翻身喇四眼

係都Annette

1 lv 殺3 lv得11 exp
3lv 殺3lv得 3

全員打籃球

唔玩經典玩黎有咩意思

啱呀

逼人連online食黃光

想問有冇邊個網有整理埋散步邊個選項加支援？
呢個寫咗個，但好明顯唔齊

依個難度，唔凹點好難行得遠

識答9成依啲散步選項
galgame大師

輕鬆打贏模擬戰，Hilda支援下嘅四眼瘋狂曲射尾晒機
係咪仲有人未接受到佢係S tier
仲有果個咩Claude都算做到下野嘅

其實我係想skip咗唔加支援嘅對話慳返散步嘅時間

re咗次先諗到紅花模擬戰點過
對面兩個級長好恐怖
見一個殺一個咁款

等你班友仔成日話易

Lm

一週目都未爆，搞到心思思想重玩

一週都係摸下個系統好啲

玩到好似切菜咁

女主帶眼鏡正到

套團體衫搞唔掂
尤其係女仔個D
不過我庫羅德人又靚仔 骨架又好 完全carry到

絲打我男性覺得女角PAT PAT 換了有體育服FEEL 喎
不過真係唔靚唔值錢

玩左40個鐘 都仲未過5年
冇理由重玩超難

識揀梗係盡早加入被切菜嘅行列，咁先過癮

一週目女主玩完王國線
依家二週目男主去溝皇女

忍唔住挖返哂青獅d 人返黎用

王國線+1
皇子復仇記

想知有冇巴絲打緊超級難度一週目
喺咪好難升LV 而且要玩凹點?
我仲玩緊二週目黃線 諗住玩埋三週目藍線
就玩新週目超難度女皇線(四週目不繼承)
想知超級難度有咩最難之處? 淨係升LV難咗?

咩係玩凹點?

刷升lv加嘅能力值

玩經典嘅話仲煩
因為無得中途SAVE 重新開GAME 刷亂數
經典模式嘅凹點係唔升LV 留下一場再升
例如今場隻白毛升LV 加點得2點 仲要唔升魔力
咁你就可以用悔棋黎唔俾白毛升(代表今場打少隻輸出因為你唔可以升佢)
當你過咗關到下一關 因為新一場 會亂數 咁黎洗
但未必加得多又或者都係加唔到魔力
所以基本上都係凹唔到 只係俾個機會睇下會唔會加多啲點
又或者加重要能力 例如力量 魔力 速度 物魔防等等

ep1模擬戰，對面個個都7lv
你1lv ko完人7lv都係得3x exp
能力值屌打晒你地
除左重甲，要2連擊人我唔知幾時先見到

我petra第一次自由戰連擊到

輕鬆mode有得中斷load咩，
咁開最難輕鬆mode凹下點先
淨係打經典以為輕鬆每個中斷Save都係畀load一次

嘩 咁點撚打 一定要拖長黎打先得啦
EP1 模擬戰 我記得唔好殺其中一方嘅老師先
另一方就唔會主動黎打你
只能說遂一擊破
但點樣升LV 經驗珠最多得3粒
(第一粒好似打外傳寶箱 第二粒劇情寶箱(5年後?) 第三粒搵神秘商店買)
基本上又要刷支援 又要刷指導(姐係又要釣魚)
有錢都未必夠打WOR

Ching 打到邊 EP幾?

無玩過輕鬆mode 唔知有冇中斷SL大法
經典有中斷SL 但一重新開GAME 就會無中斷SAVE
輕鬆MODE 嘅超難難度 唔知會唔會重新開GAME 會有中斷SAVE係到

畀你講到以為輕鬆有得SL
我覺得輕鬆都係只可以load一次

Sor ar Ching

打到7月死騎未，
會郁喎

冇玩開日系game

但係dlc唔係應該好似dark souls咁直頭有個新故事 新地圖同新/舊人物架咩

新任務新支線好頹wor

點解大家永遠都唔睇清楚先呢

家下一個DLC ，不過分四期release 內容

唔多鍾意同時buff敵人數量同血防
序盤本身已經慢，而家慢上加慢
呢種調整蒼炎已經試過，磨餐死玩落完全唔爽快

當我冇講過then

繼續教書先

重有隻game無曬相克系統，一開波真係玩得勁辛苦，只可以企草大法過關

重有法師真係無敵既，不論你定敵方都係垃圾暗榮，沾污左光同榮呢2個字

最好係大家都打得大力
咁先刺激

赤紅谷硬碰唔夠打，要係咁掉頭走分開擊破

其實只要企定定係開頭個位對面就會3隻3隻咁行過黎
我re左好多次先發現

係咁用戰技先夠打，一場就玩爛枝新槍

老方法圍爆咗死騎睇落佢啲stat好似冇乜點加到
速度應援推到硬食佢一下，再老屈計略+戰技就得

你地裁種主要會種咩

我未打到，
睇twitter討論stat係一樣，有人話佢離開咗回避地板易打咗添
我而家係擔心lunatic少經咗搞到唔夠打，集中升緊主力幾個

btw有冇人知後面有冇減出擊數

咁你覺得係有挑戰性咗，定純粹為難而改難？

有挑戰，hard之下真係適當放幾條友上去就夠打

玩青獅5年後過咗陣仲未見杜篤？同埋學習又無班長份？係咪我啲路線揀得唔好

你見到級長個樣似會聽你書？

咁都要練兵架

咁杜篤呢？

shit 掛住媾女都唔記得咗有冇打

Skip晒劇情？見唔到佢死咗？

去到ep幾先

個人廢過頭去左開名聲值換野玩超難
自己個方80%左右命中對面係咁避到真係眼都凸埋
btw有買DLC既巴絲們有冇發現
紅班同藍班都係同一套運動服 但係黃班男同女個係有2套D色調轉
不愧係金鹿學級

無skip，5年後未見過佢

16

打落經驗唔算nerf得好嚴重嘅，敵人lvl高咗啲exp咪又喺返度
入ch.5都有四五隻中級職，同初見果陣差唔多，不過迫你少數精銳咁解
後尾唔似會減出擊位，睇過藍線終章cap圖都係12條友

你有冇開online玩攞經？

正路見到綠色感嘆號應該會打嘅
ep16 (2月尾？) 未見到係正常

藍線ep17

冇DLC冇online
暫時一個月打一日遭遇戰，其餘散步

第二戰可以刷下經

我忍唔住開咗兩場online了
啱啱打第二次自由戰，
三條橋嗰個，敵人啲劍士全部識穿越

唔係為咗趕轉職我都費事打，效益細壓力大

隻驚轉職系統效果都唔明顯，特別最上級，轉完都唔覺勁到

好似要精通前一級(例如飛龍上級 轉 最上級飛龍)
再轉下一級就會有永久加點獎勵
但好似係要跟條職業路線

利申:好似係

精通同轉職能力完全冇關
想知詳情就睇返serene forest class change果版
其實中轉上嘅影響咪幾明顯，技能同能力值都加好多
只係上轉最上個重點去咗移動力同技能上面

除咗飛馬飛龍術士嘅最上級係加強版外
其他都好似係周身刀冇張利
騎馬同墓誌銘都降速成長

以前玩呢類驚好期待轉職，但呢隻完全感受唔倒

但L掣重禁到喎

果然轉晒天馬+unlock鍛造之後就開始追擊到
仲有煮飯+劍士master+2速呢啲位可以再推高啲

想問入左女皇路線

+2速我都有死刷爛刷
唔裝武器俾人打50 turn

霧嗰關係咁卡

玩最後一周目，唔小心玩到老師勁廢比哂學生殺敵

其實個DLC都係好撚頹
第一彈嘅衫質素真係

雅妮特d歌又幾好聽

主角應該向咩方向升職
20lv 全班都升左上級
主角劍得C

依個我知 但過渡係咪唔使升

最新難度真係自虐
前期無得悔棋真係好撚難打

土匪

Ingrid 中級係飛馬
係咪唔使升上級
直上最上級聖飛馬

係呀呢個職屈

唔好skip上級，聖騎/龍騎是但轉一樣

如果唔係今集會show AI個目標就大鑊，
我有時要搵條友捱刀分火力先唔使死人

估唔到係超難四眼仔咁好用
天生20命中好勁

Thx
Btw 考試點save load
S/L 極都fail
係咪要做啲野改個亂數

同一日點考都係同一個結果

save load 只係慳返會失敗嘅考試證

考試pass/fail係喺每個月開始果一刻決定
你可以喺打完月尾課題chapter clear果陣留個save，然後考試
fail咗就load返去上面個save再考過
咁樣應該可以洗到亂數，不過我自己就冇親自試過

我打到去得一個9lv
re去月頭睇下有冇得救

只要有一個人14攻速嘅可以唔比佢追擊同時削佢血就搞得掂
最大問題反而係一開頭個兩隻敵兵點樣可以處理到之餘又唔會有坦以外嘅人進入死騎攻擊範圍

差咁遠Ch.5係指打黑獸果關喎
直到果關我都係一個月打一次遭遇戰
Ch.5果個月升到指導C+，然後出擊兩次打咗Seteth個練習任務同商人任務

哦... 我講緊第一次打死騎

14攻速有呀
Petra囉，不過扣佢1 啫

Ch.6招咗Cyril/Catherine/Shamir/Ingrid補充返啲戰力
Cyril升土匪，C+弓學近距離連射應該做到下野，不過冇位出佢
Shamir轉天馬有17力/速，或者留喺狙擊手用強弓秒法師

試下借雅妮特番黎+4力囉

re咗去月頭，
打多一場自由戰，死谷主角上10lv, 升多1速
轉盜賊食buff先夠速
經驗值係真係少，我幾乎全關重騎俾主角打晒先升得1lv

打死騎都差少少唔夠傷，
我出埋弓兩格嘅計略先夠，好彩之前有升定petra指揮去D咋

呢招ok喎
到弒騎時又可以buff Ferdinand 一嘢

但應唔應該俾頭佢收去升佢？
定係序盤專心支援就夠？

我打個陣主角得8lv，不過我唔裝武器比人打練到劍士max攞+2速，同埋本身成長唔錯所以主角揸鐵劍都可以唔比死騎追
我黃線有粉毛+3攻，反擊一下好似打到7左右
加埋計略削血弒騎一擊收頭岩岩好夠傷
不過我都唔記得左雅妮特事後先醒起如果唔係就更輕鬆

我有間中收下頭嘅，原班同學唔練上去我怕5年後第一戰冇得用挖角人會好難搞
不過要比佢收頭都唔易，弓手多數負責削血比近戰收頭，超難用近戰削血比人打得好撚痛
所以佢lv都係落後大隊

要特登升斧 轉飛龍

轉劍聖都好

通常英古力量好低，轉飛龍個下攞到嘅力量加成好重要架

明白
唔係咁有心機養人 轉黎轉去好煩

係喎我都冇俾過頭caspar同貝爾，
5年後點算

是必要的犧牲

我平均升lv 邊個低lv 就邊個收頭

屌 Sylvain外傳已經見到啲25攻速20攻嘅拳鬥士
仲要有tomebreaker，好撚嘔心

打贏死騎之後都吹易過
嗰三個法師增援都好勁
有騎士團嗰啲敵人全部都唔大意得

下一關啲初見殺增援先乞人憎

我都係玩錯左重玩

```[member][member][member][member][member]我係無跟皇女番國家，因為2轉緊所以前期係咁skip唔知中間有個eventxx(xx(xx(之後揀唔斬皇女都照入教會線。 你如果仲有個save應該揀斬皇女都可以入到教會線[/member][/member][/member][/member][/member]

```

頂，勁fail

唔好意思 想問一問唔同職業要咩條件先學到職業精通技?
上網睇到D攻略係講職業精通技同點刷精通
但角色既個人資料頁又好似無一欄係講精通 得人物經驗同技能等級

更改兵種個頁就可以睇到你職業精通差幾多先滿

升爆兵種exp就有
戰場個時 或者轉職個界面可以睇到

有冇必要升滿 冇乜心機

我自己土匪 術士 主教 細飛馬呢D就升滿
其他冇乜所謂

想問皇女線點解無乜人有外傳...全部都有升支援

好似得Dorothea + Ingrid係time skip前

無聊cap低咗打完鷲獅子戰嘅十個主力
本來諗住寫埋食過幾多stat booster，不過食得太多已經唔記得

以為自己又玩錯
之前玩藍隊一早打晒

你係咁原lv橫轉？

唔明你講乜

我諗住你個係意思同一個角色係咁食stat boost, 先會唔記得

我啱啱10lv Edel轉重騎加咗5防賺到笑
然後下星期先再轉土匪學技

其實我食得好散所以先唔記得，係得兩個教職同Sylvain應該冇食過
物理職果幾個都食過1-2力/速，主角又加過2加/速
加埋煮飯+2/3速，敵人又用緊鋼武，追擊多數冇乜問題，

花輪好慘 裝同兵都比哂白毛

白毛裝咗枝遺產其實好好用
不過到後尾紫毛升做暗騎用都還好

想請問邊到有多d L難度嘅討論？

我睇開果啲FE community都係得啲零碎討論
而且又唔一定個個都玩冇繼承
呢度都係得幾個巴打一路打一路鳩up

第5章...
對面開始移動之後點打

係咪Gilbert引晒啲敵人出黎
我打果陣好彩佢冇企錯位，啲敵人冇郁

行右邊嗰時都拉開過佢幾次，
避咗，行到上面嗰時都係避唔到，
我驚右上增援初見殺，行得好慢
好慢喺全軍郁前清大部分敵人

下次試下由佢喺左下俾人殺先

我好似係主角硬食兼避到幾下弓手再拉埋一齊用多下火計
提埋你過左個彎位之後，對面會有兩波初見殺增援係彎位個度出
每波兩隻高攻速有穿越嘅刀手，唔想後排死就要留天刻係度度位避開

我知右上有增援先被動引佢地埋嚟，唔想俾人圍，但都係唔夠打

我次次打都係由得佢同左下增援互片
佢死咗之後，我喺右邊清晒兩邊增援先繼續行

應該係點都會拉晒過黎
仲有天刻唔駛慳住用，打魔獸個陣會回滿
但計策就要留黎打魔獸，隻魔獸係四格雙層盾而唔係普通咁四格單層盾

休閒玩家

拎齊3粒dark seal好似冇咩用

雙層盾

我都係差唔多
47 個鐘入岩岩入下半場

fact checked

殺咗Gilbert易好多，想慢慢嚟就慢慢嚟

我都係啱啱過左霧關，攞到女神獎
都搞左好耐

過咗了，
見你咁講我重以為雙層盾係lunatic 新嘢
其實即係冇裂過嘅盾，嚇死

原來可以咁
等我仲補佢好多下仲要最後都係保唔住死左去

講得唔清楚唔好意思

殺咗Gilbert覺得呢關可能係頭5關最易
一二低stat, 拉打咗全關
三係霧嗰關
四係死騎、我差少少唔夠時間清左右開寶箱

唔緊要，慳住計略都好

之後個關就開始冇咁難,自己隊人開始轉中級兵能力開始高
係要注意冇得用主角,死騎21速但其他STAT冇大幅提升,同埋要殺死騎就要小心唔好殺晒其他兵

我記得佢門口有隻法師唔移動，留嗰隻啱晒，應該冇改掛

係，但咁嘅話你就要諗辦法開門再衝入去1turn殺死騎唔可以等反擊，否則佢地集火你你就收皮

話說第二次打死騎果陣，我隻Lysithea差啲唔夠魔力warp人去拎行軍指環
無啦啦多咗條友守住個寶箱

我照正路慢慢行傳點過去
Btw你隻白毛信仰升好多？我盡衝理學學技冇乜點升信仰淨係升到岩岩好學到補血
感覺上初期好難分配

我係同時升理學/信仰，然後每星期教學升信仰
有Ｗarp之後睇情況升信仰同指揮
我覺得唔值得衝Dark Spike，反正殺死騎方法有唔少
Warp就實用好多，就算冇能力衝boss，戰術上都有多個選擇

艾瑪努拉老師真係好正
每場必出

二週目玩到第九章，好唔好忍痛 restart ,玩最難mode

連續三次喺死騎前撳錯開門，搞到用晒天刻.....

同我一樣

晚晚約仔 塊西應該黑過黑洞

應該打Ch.10前就A+指導，主角同Claude已經開咗壓碾mode

其實係咪應該盡量培育學生
唔用老師
無知一問
我見唔少攻略都比較少討論老師

殘體慎入
大陸人寫嘅超難攻略,有需要可以參考下

嬲到震

冇可能唔用
少討論因爲老師本身有勁嘅專屬職，揸劍練上去就係，冇咩好講

真係有返之前火紋過完關抖大氣嘅感覺

我明你講咩了，
因為而家死騎識郁
好似hard咁留住出面嗰隻反而唔係好方便，因為佢會打開門嗰個，又阻住出面佈陣

我用法師隔牆清到咁

之後殺埋個法，佈好陣諗住神速衝入去睇下點

屌，我諗咁耐做咩

除左劍 其他使唔使練
我得felix 可以同我格劍
其他行動點唔知做咩好

我隻白毛好似差1傷
所以我留住右上隻on9補師，弓手3格兩turn射死隻騎兵令到裡面得番死騎，然後主角開門硬接反擊再弒騎補刀收工
呢關我玩左兩次因爲第一次比呢道天堂之門玩晒啲天刻然後對面死騎3x%爆擊收我皮

暫時覺得個difficulty curve同覺醒Lunatic好相似
都係頭幾關好難玩，但係snowball得好快，一陣就拉開返敵我差距
中後期仲可以開發埋戰技/指揮，我諗到時都未必會變難返

覺醒我打到鬥技場已經唔係好夠打，放棄咗
成日心思思想玩返
不過都係打咗風花雪月先

開門嗰個位唔會俾法師補刀？

可以練埋信仰（專屬職可以補血），或者飛/斧/槍轉龍騎，或者騎馬練到A可以學特技+1移動
又或者用黎食飯刷支援/打競技場賺錢

企係門外可以引晒兩隻法師打你，所以開門前係可以清乾淨

唔怕冇驚喜可以睇睇我上一頁post個攻略，似乎就冇咁易snowball

覺醒過咗頭三關就OK架喇，Robin好快Solo到
只係要有覺悟練唔到太多角色，頭五關加入果班練到三四個已經好好

我都預咗timeskip之後果關會好麻煩
不過係冇戰前準備同個關卡設計好特殊先搞成咁，之後唔會每關都咁樣

我好似都係得2個人可以升騎馬

有排都A 唔到

我依家玩金鹿
其實除咗4眼仔之外個個都各有特色
又挖角一大批
真係唔知練邊個好

合眼緣就用啦冇位出就留返下週目再戰

打完黃藍再打到紅有個問題

你說得一點也沒錯.jpg

嘥咗個自由戰升咗佢3lv

黃班獅鷲戰
佢老味紅班隻修伯特好似神一樣，打藍班npc打邊隻死邊隻反邊隻死邊隻，搶撚晒啲人頭
藍班仲要派一堆重甲比修伯特無雙
見住紅班搶人頭搶到buff左兩次

岩岩先入坑
想問下戰鬥入面加武器專精exp
有d人有兩項
好似主角咁加劍同指揮
但係有d人就得一項
藍毛仔剩係斧
睡眠寶寶剩係加理學
點解會咁嘅？

即係類似咁

1, 用咩攻擊就會加邊樣(劍/弓/斧/拳/槍/理學/信仰)
2. 唔同職業都會幫你加唔同既野, 例如騎馬個D一定會幫你加馬術
3. 有帶騎士團既會幫你加指揮

睡眠寶寶

原來蕾亞有外傳

要先轉中級dark mage，然後再轉上級

Thx
頂 我得一張暗考試證

咁咪轉dark knight，不過轉得黎都就爆機

我成隊都冇人做過土匪
冇理由宜家先轉返轉頭

二週目獅子線中
困難mode好易玩係咁衝都贏
極難有咩分別的

想問下剛入手 第一次應該玩咩咩國先會有好d既遊戲體驗

有個支線 無限生飛龍
搞到我都唔知完唔完好

藍

極難第一關對面阿修、伊古納茲之流已經可以追擊你

第一關唔係打賊咩

打英谷個外傳差啲出事
無限盜賊煩到

ep1係由學級戰計

魔法拳要A rank先有得用仲諗住搵次練Hanneman去打拳

除左呢啲 時光倒流啊出擊次數個啲無分別？

冇

除咗數值之外，對面啲技能先係最煩
盜賊全部有穿越，弓手全部有蛇毒
重有，經驗值又會少咗

皇女線玩下
但有得承繼咁op 一開頭就a+指導都幾易玩

嫌hard易玩就唔好繼承啦，
btw唔繼承爆超難有個小小小小獎勵，
就係title畫面會有少少唔同

其實就WFC㗎喇，不過叫做俾個動力人唔繼承去挑戰

利申 NG+開超難 淨係繼承左B+指導
頭幾關都係非常困難
NG CLASSIC 既超難係設計畀火紋老手 唔係玩開都唔建議直接由hard跳去maddening

好想知啊！！！！！

真係冇咩改㗎喎

咩，呢個有咩變...

冇㗎
就好似解成就咁樣啫，
成功咗樣嘢留個證明咁

個變化係變左金色？

係
btw巴打點解要不推文回覆

我已經唔想要了
收哂所有人幫佢地配對好過
廢事阻到正經po

如果大家真係咁鍾意虐待自己可以試下玩 XCOM
1. 有 Fog of war，唔知敵人響邊同係咩 class。
2. 死左就死左基本野啦
3. 受傷要抖，俾人 hi 下都要抖幾場，負傷出去打有嚴重 debuff 。
4. 瀕死會有接近 permanent debuff。
5. 冇悔棋
6. 冇 S/L (Ironman mode)

其實#248 講得啱，
有繼承都值得試下

3週一定開超難，但會繼承玩配對
Btw我絲黎

諗住無限增援可以刷少少經，發覺主力殺賊嗰兩個人越打越少經，去到呢下得返1

之後殺其他人都係攞正常經
正正經經攻個基地算，拖得耐消耗大差啲頂唔順

welcome

乜要咁辛苦架咩
極難好似難好多咁

一周目玩hard熟悉下system算喇

使唔使等上級個兵種滿左exp 先上最上級
定冇乜所謂

同埋邊度check 兵種exp

唔好等，有得上就上
兵種exp戰鬥後畫面有得睇，平時揀兵種變更亦都睇到

Thx
我見隻隻都差少少咁
同埋唔係好夠最上級書，之後會唔會比足

指導A+左 係咪唔使釣魚喇

之後做咗安娜個任就有得買

啱啱解左
仲有好多+能力

有冇人同我一樣依啲+能力永遠唔捨得食

全部放倉冇用過

10月打唔贏Lorenz個外傳
放棄等高lv啲算

最終關先一次過食

果關我打咗幾回合就殺咗個boss算
見啲敵人係咁湧埋黎唔多對路

我第一波就已經load咗幾次save
計略又用咗幾次
辛辛苦苦頂咗，第二波成堆天馬重難啲
都有諗過飛過去boss skip, 但好似又嘥exp

終於知成日唔覺唔覺將啲貴重品當垃圾掉出咗個丟棄提示

呢啲野都係早食早享受，咁個效果成個run都發揮到，而唔係一關半關
尤其好多時都係中前期難玩，呢啲時期就最需要呢啲道具

係，
但食咗就冇得返轉頭，
變咗係咁諗俾邊個食最好
想留一手咁

一開始一定要反得死兩隻兵
第2turn一定唔可以中對面騎士計略，然後慢慢分隊左右守住就過左了，對面會自已推晒上黎自已唔駛推太前，不過真係要啲運氣
我平均15lv左右過

反而賽羅斯劍盾我就真係諗唔到boss skip以外嘅打法，地圖分太散，1turn生幾隻增援，飛龍直衝主城，暗殺者打邊隻死邊隻實在太撚痴線

係，除非無咩煮飯魚要釣下
大頭魚o個類

今朝起身唔忿氣打多次，
都係唔得

如果再玩返一定要試下超難
不過會繼承

諗落紅線冇得用Catherine都幾傷
甚至Cyril都有少少價值

運氣game，第二集d boss重有2回移動
利申：1、2集都過50個鐘，2真係玩唔到落去，好悶

冇用過教會，堅找用返學生

一週目王國
二週目帝國

諗住玩多一次超難 (應該無心機磨第4次）
入教會線定金鹿線對劇情補完會好d ?

cyril應該好難練喎咁樣
我hard嗰時十幾lv都成日整死佢

佢好快學到近距離連射，學完就有能力玩秒殺
而且Ch.6招佢個timing好完美，咁啱級長走場
佢自己又夠lvl轉職，教兩教就有近距離連射
喺前期唔使投資任何exp下有咁嘅實力，算唔錯

呢兩條線內容極之相似
睇你想對住Claude定係教會班人多啲

我一週走斧手同龍騎線

能力摩頂係A+ 定有S???

指導MAX A+
能力MAX S+

呢啲gameplay討論冇咩必要戴晒頭盔

對住想轉嘅最上級條件咁升就多數冇死，滿足到條件之後就練指揮
當然有啲額外技能值得練，不過熟咗基本野先再研究都得

咁講既話
升職條件都唔使滿足晒 最多遲幾個禮拜先升

我就係見好多能力上到頂 招技都冇乜特別
所以好迷網

上左一次頂, 下周目開始可以隨時用名聲開返曾經去過既最高lv, 唔駛再練/唔駛由頭練起

咁2週目咪有半王已經升好晒

班*

要用名聲開，要開哂都要幾多名聲下

即係如果已經最上級
就淨係升 爆主武器 + 指揮

飛行B
騎馬A+
吸引

睇下有咩技想要，
個人覺得有用嘅：
飛行 加回避
騎馬 加移動
重裝 減重量
格鬥B回血
其實繼續練返用開嘅武都好，去到最後又+5傷又加必殺，
但要好多經

其實對面嘅必殺率有冇得好似傷咁簡單計出嚟，唔想入咗戰鬥畫面先嚇一嚇

必殺 =(武器or魔法必殺)+(技+幸運)/2+スキル補正+騎士団補正
必殺回避 =幸運+スキル補正
必殺率 =必殺-必殺回避
呢抽野?

撳X會睇到必殺(好彩前面嗰大抽唔使自己計....) ，
但就睇唔到必殺回避
咁如果唔理技能，必殺回避就咁係幸運？
同埋我頭先用後衛強打，發覺必殺回避加咗，
但撳X睇效果只係見到回避+30

減重量有咩用 方便吉2刀？

想問下點解皇女卡住升唔到嘅

部分支援要配合劇情，過到咁上下先會解

攻速 = 速 - (武器重量 - 力/5)，差距>=4就追擊

輕鬆咁玩嘅話學唔學到職業專精？

照計就係只計幸運
今集睇勻都唔見支援有必殺迴避嘅效果
你講果個情況可唔可以講詳細啲? 想睇下會唔會有其他變數

已經過咗唔記得咗附近有咩人，
獅鷲戰，
Felix打Claude, 普攻會有個位數嘅必殺反擊
我轉戰技揀揀下見到有個變咗0,
聽日打其他關再留意下，
有嘢做

唔明你問咩

我估佢意思係 如果唔特登打副本
專唔專到

隻 game 飛馬根本 bug 嚟

新手一問 係咪一開始係學校任務死左既人就死左冇得復活？

全部飛龍

無練青頭 打青頭同benz 既外傳都幾有挑戰性 我諗緊點拆
利申隻青頭得9lv 打緊困難

唔想咁玩

咁你肯定攞唔到死騎把刀了

你岩

我諗我真係要凹下點
Ferdinand 17lv 12速
base stat係8, 即係升出嚟係4/16 = 25成長
本身有50

兵種經驗值=交戰數
集中一個打要專實專到

咁又唔會 帶青頭做副將練返幾轉都ok 既
琴日係無練情況下就好有挑戰性
開三飛馬上去追都追唔切

用計數機撳過，連續升8lv都加速，
先至追返個合理成長率，
屌on99

死騎把刀可唔可以偷？

我仲妄想佛系咁玩都可以全部人專到

有冇角式係啱做魔劍

我晒左好多資源比felix 升做魔劍
點知好撚細力

即係每個人既同一隻角式

升到頂能力會唔同
宜家平均33 lv 冇理過

可以咁講，
能力值唔係fix, 而係有個數據叫成長率，
升lv有幾多%會升嗰個能力

上網睇左 凹點好撚麻煩

唔理lu

我自己唔鐘意凹，因為凹可以整到個人好屈，個成長率冇咗意思咁

應該唔得啦佢完咗場先送

我用青頭執尾刀拎到

打左兩次咋
第2次皇女唔係度唔夠揪

講緊外傳，唔係9月嗰個死騎喎

唔係青頭執尾刀唔知得唔得

我都無特登練佢
搵其他角色打死騎，要專登留幾滴血唔好俾佢死嚟俾青頭尾刀

唔係應該唔得，上一週打完先知

可能戰技效果冇寫晒
或者必殺回避根本關回避事？

呢層真係唔知，睇落只可以話戰技個迴避加成會同時影響hit chance同crit
或者根本有bug

打完金鹿Ch.13，其實都唔算好難搞，係開頭要靠計略控下場
戰技秒殺真係煩少好多野，唔使理攻速又唔使成日補血

想問下5年前打教會果埸如果死神騎士死左會唔會有影響?

11月敵全滅咗Lorenz外傳，
升咗指導，多咗幾個好用騎士團同埋升咗挖返嚟嘅Felix係關鍵，
原來Felix用拳真係咁勁

你地係咩網睇外傳+獎勵嘅資料？
我睇左幾個網好似都唔係好齊咁
驚睇漏

練佢做戰爭將領會唔會好過玩劍

用拳好過用劍就一定
唯一問題係新難度下行war master會唔會好過龍/弓騎

點樣種雜草？

神攻略

主角 補血好似補好少咁
係咪就算升爆信仰都一樣

睇魔力

主角嘅話信仰C就學到recover
回血量30起跳，多數都夠做

好想洗過晒啲點 dllm

重量-3
算唔算必學
法師啲裝冇重量係咪冇影響

法師D招都有重量之分

主角你地通常俾佢學咩技
我打咗兩週都係好悶咁劍士>傭兵/賊>Nirvana
到爆機時都冇咩勁嘅特技

第一週一定係好多嘢後悔

我女主上咗飛馬

成隻game 有冇邊個啱做魔劍士

依個真
練錯好多野

岩岩差d殺左皇女

即係邊隻

墓誌銘

從對技能嘅擅長嚟睇，咪Felix同Dorothea

但1個魔力低
1個 攻擊低

你當係輔助
其實呢個post對墓誌銘呢個職評價都唔係好高，好兩頭唔到岸嘅感覺

Felix由劍聖轉墓誌銘嘅感覺係，
整體方便咗，行多格，可以用魔法打多格、打重甲尤其方便，
對強敵，例如對面嘅暗殺者、Boss, 就追擊機會少咗

我都覺係輔助
呢類 game 差一格就係一 round、一下打佢唔死就係你死。
撚開劍冇魔法對住啲重甲，就係差果一下要掉頭走。
同樣撚開魔法對住人地啲法師打唔到，其實有支牙籤仔吉佢一下都可能搞掂

講係咁講，個概念係好但係個成長率差撚到離譜

其實都有巴打講過
10成長率等如升10lv先影響到1點期待值，
轉職時30, endgame時四十頭，其實影響唔好大啫

我覺得影響使用感覺嘅係class bonus

由劍聖轉墓誌銘，會降咗3速，
其實唔介意配啲數值由物理去魔，唔加返啲魔力就冇用啦，但降速就令人唔係好舒服

紅花終於玩到12月，
重係十五十六緊舞女俾大路嘅Dorothea好定係Petra好，
劍+20回避加埋佢本身擅長飛行速又高，應該可以堆到回避爆高嚟玩下
但能力值又會拉低，同埋龍騎又勁

Dorothea 上 Gremory 有兩粒 Meteor（雖然唔算好勁，但係 dancer 另有其人即係佢可以一 round 放晒兩粒）
Petra 係成隻 game 少數先天易上 Wyvern 而又可以遠攻近攻雙修嘅人，變步兵好似好浪費

如果純為打交 effectiveness 我會揀 Bernadetta 做 dancer。
返正好過佢嘅弓手多的是

貝爾我直接雪咗了

Blasphemy

更新應該要加save slot囉

Leonie 挖角條件：力15 槍術C
我力21 槍術D＋，支援有C 咁都挖唔到？
挖角都講亂數？

C支援嘅槍術要求都係C，要C+支援先變D+要求
Serene forest recruitment果頁有齊晒支援同挖角要求嘅規律係點

冇影響

thx尋晚撳show table嗰度見到了

佢扣速度好影響

但felix學得兩招黑魔法,射幾下就收皮

打到5年後
點解有d人可以揀唔殺
有d無得揀嘅？

可以揀嘅係咪你第一部收咗嘅人？

4周目打golden deer覺得結局篇好正

lunatic打Felix外傳，
啲敵人唔算勁，但個老豆勁易死

其他DLC內容，唔知真唔真

佢有咩咁特別可以唔洗死

攻略本影出嚟 ？

岩岩開lunatic第2關已經

幾好
值179

利申：已買

女僕執事衫
唔會柒過套pe衫啦掛

修道院加新地方，覺得幾好
仲有好多新角

頂到去第4關就開始冇咁辛苦

有冇翻譯

Game over 左好多次

dlc加乜都好 最緊要加save slot

你用港eshop買？

Nintendo eshop
你地唔支持寶源的可以試下日本eshop 得唔得

我就係登入咗hk eshop 發現乜都冇剩係叫我入code,
以為做錯啲乜
而家明了

遊玩商品時，有可能需要將Nintendo Account地區設定為香港。

唔係好放心

香港個個要去e度買完之後入code

好撚奇怪
點解可以整到咁柒

我用到就算

我覺得頭5關最易係第4關 最難係第5關
ambush真係好麻煩

岩岩開左三周目最難 行皇女線

執事衫x我庫羅德
期待到傻左

霧嗰關re咗最多次，都黐撚線唔知人地喺邊而人地stat又勁過你，
重要同npc鬥快

金鹿世界第一

而家我最大疑問係呢個

遊玩商品時，有可能需要將Nintendo Account地區設定為香港。

你係game都喺呢度買？
定係買實體game? 港定日？

實體行貨

地區我一直set 香港

大亂鬥、曠野之息、風花雪月的DLC都未出過事

但我係一直都用開日
佢咁樣寫...
我都係唔慳嗰廿蚊了...

撚狗撚貓

DLC情報應該是真，官方攻略本入面的圖

第三波：
Free
- 伊艾里扎（死神騎士）（部分路線可以用）
- 新支援對話
- 新活動
- 新online 元素
DLC
- 安娜（五年後的神袐商人）
- 修道院新設施
- 新online 元素
- 安娜 同 伊艾里扎 外傳
- 十個新任務
- 大澡堂，同貓狗玩
- 衣服：執事 女僕
- 騎士團： 執事 女僕

唔知有無錯

你算唔算劇透左
btw有無第4波

第4波係新角色同外傳

最後一波：
無免費內容
- Abyss 模式
- 四個全新角色：Juris, Balthazar, Constanze, Javi
- 新支援對話
- 修道院新設施
- 新online 元素
- 四種新兵種
- 新的敵人
- 新的英雄遺產（專武）
- 新外傳
- 新任務
- 新騎士團
- 新計略
- Byleth 同 Sothis 新衫

安娜唔係粉紅頭個個咩？

佢點解可以分手又賣安娜啲野又做神秘商人

FE傳統 安娜有好多個

第一次玩呢個系列
之前個啲好唔好玩

9估時間

四個新角應該三男一女
新的英雄遺產應該是佢地的專武

自己最期待修道院新設施，特別是比貓狗玩我

Online加咩野都幾耐人尋味

不滿的地方
我想Sothis變playable
光榮點解你唔出其他驚必出的泳衣

要玩dlc啲劇情係咪又要再開新周目
定另外玩的

唔好玩又點出到十幾集唔掂嘅一早執柒咗啦

無講

不過出埋最後一波的風花雪月情關應該是完全體了
大家出年一齊打Abyss啦

最後希望
Byleth 可以入大亂鬥
修道院新場地

之前既無今作既育成成分
但係同樣難度嚟計大多數前作會比較難
而我個人覺得舊作關卡設計會比新作好

我本身重希望第4波既劇情關卡係補完條爛鬼紅線
睇嚟無望了

屌我想玩蕾雅呀

屌，
瑪奴艾拉個外傳算唔算高難度低回報
又話建議17lv, 打條撚咩出7個，有兩個位已經俾咗佢地

收返，
原來嗰兩隊騎士團係勁嗰啲嚟
聽日再挑戰過

呢個我玩hard都要特別小心miss一個人真係勁易死

我頭幾turn幫佢解到圍，天馬都清埋
但對面部分敵人開始郁，
咁就仆街了，人少真係唔夠劍聖打，
平時都係用個法削一嘢先，而家出少咁撚多人

青獅線最後王子回頭係咪代表皇女冇死到

sor,唔記得加密

爆左藍線，二周目諗住玩紅

完整性真係世界第一

將皇女換成Felix, 林哈爾特換成莉絲BB就輕鬆過咗
再次感受到速度同射程嘅重要

結果都係要依兩件出手

btw有無人同我一樣一直唔鍾意職業橫轉系統？ 我覺得呢個系統搞到角色無晒獨特性
就好似casper設計上係一個war master 但係基本上只要揾felix入隊再練拳就可以完美取代casper 好多其他角色都係咁

職業既話我會prefer每個人只可以轉某幾項職業 之後再類似聖魔既轉職路線

我會跟番佢原本個走向
5年後睇佢件衫就個官方路線係點
我次次都一樣 除左舞女

唔會。
可塑性大啲好玩好多，
呢幾集最鐘意就係開新save時查下個人成長率，同邊個職業嘅成長率夾，又諗下可以橫轉學啲咩技
覺醒同if諗埋子代繼承啲乜，plan嗰時重興奮過正式玩

就算最高難度都好, 呢作飛兵太OP, Petra 轉龍騎, 回率過90% 必殺率過90, 除左怕策點和少數魔法外就無敵。 Ingrid 轉準騎回率過 90%, 相對坑魔又坑策, 缺點得低力。 主角又係學埋飛行, 轉 War master, 武器、必殺、回率、抗策都係最高水平

你舉果個例子係因為大部分角色可以早期加入先搞成咁
成村人頭幾關就入晒隊，而且人人都係growth unit，咁梗係冇必要用劣化版
當你拎走晒早期/後期加入，prepromote/growth unit呢啲分類，咪變到個個差唔多

同埋我覺得喺IS將個職業平衡砍掉重練之前，最好都係保留返平轉
當係比玩家有多啲決定權又好，救濟措施又好
唔想再見到以前啲垃圾重甲咁，因為職業平衡set得柒，咁就一世

佢比你咁做唔等如你要咁做，你中意每個人有特色你都可以自己培養到佢有特色

咁我都認同職業平衡真係好差
但我覺得橫轉系統點都應該有啲限制 如果唔係只會大部份玩家用死幾個角色同幾個職業

橫轉我估係佢想你因應唔同戰況轉唔同職業應付
但一黎職業平衡差二黎轉職條件太苛刻，搞到根本做唔到呢個效果

其實我覺得橫轉只係俾你學技

咁當一個角色可以轉做大部分職業而且勁過其他角色（eg Felix 贏9成物理角） 咁其他角色重算唔算有特色？

角色如果設計得好應該係每個角色有唔同定位 唔同優劣 等玩家需要考慮用咩角色 但係而加就出現左部分角色>>其他角色 同部分角色<<其他角色既問題 呢個係角色平衡出左問題

再加上職業平衡差同可以無限橫轉 表面上係多左可塑性 但係高難度下可能令玩法變得更單一（逼住用某啲勁人同轉某啲勁職先會過到）

呢啲問題喺今集真係好明顯

講多少少
喺風花雪月入面，唔同角色既分別基本上只有以下呢幾樣:樣、性格、劇情、個人技、crest、學習優劣同成長率。

頭三樣同gameplay無關就先唔討論，喺今作入面我覺得後幾樣為角色帶嚟既獨特性係絕對唔夠。 Crest基本上真係wfc，可以唔理。之後學習優劣我覺得係幾有意思既，但係優同劣既影響我覺得可以再大啲，因為而加既情況就係只要唔係weak in flying，總之騎龍就係屈晒機，導致職業既選擇會細左好多。個人技既影響都唔算大，暫時未試過有因為招個人技而覺得一個角色好特別。

最後就係成長率，今作好明顯成長率係同expect既職業掛鉤。例如弓手(Ashe, bernie, 四眼仔)會有高技但相對低力，重甲(dudue)會高防低速，法師(白毛)會高魔力低防等。但係基本上玩開火紋都知力同速>>>all 。當所有角色都可以橫轉既時候，成長率相對差既角色就會立即被淘汰。例如ashe 咁，個垃圾成長率根本求其揾一個物理角都會勁過佢。咁做咩要用佢。

所以我覺得職業橫轉既問題其實係同角色唔平衡有關。令我覺得gameplay wise 好多角色都無自己既定位同特色。我會覺得即使有橫轉，都應該加多啲限制，而唔會出現部分角色勁過/弱過其他角色好多。

明你講乜，但呢啲所有嘢加埋嘅問題，
而唔係可以橫轉有問題，
變返if同覺醒嗰種，每人橫轉都要睇資質，咁樣都夠特色啦

前排玩返GBA嘅封印同烈火，
冇橫轉同冇技能，
其實打完一週之後再打嘅意慾真係細好多，
可能只係其中換一兩個角色嚟練嘅分別。

同埋有人特別勁特別弱，
真係關橫轉事咩，
以前冇橫轉，
都會有啲人係冇人會想用，有人係個個都用。
橫轉門檻低的確令到個個想用龍騎弓騎，
但角色間嘅平衡好似唔關事喎，
都係睇攻速成長率多，
以Ashe冇人用為例，
佢嘅救贖除咗要冇得橫轉之外，重要冇其他弓手先得喎

見你提過特色、平衡同強弱幾樣野
想知道你覺得邊集火紋喺呢幾方面做得較好? 又或者你點界定呢幾樣野?

先前我講過角色加入時間，加上今集又唔多限制你用咩武器
呢兩樣野對特色/平衡嘅影響遠比平轉大
例如我比個攻速高啲嘅人，或者龍騎聖騎拎弓咪得，點解要用弓手?
就算冇平轉都不見得你講果幾個幾兜友會得救

至於平轉同強弱，平轉實際上拉近咗成個cast嘅實力，班廢柴受惠係最多
即係你點廢都好，轉到龍騎就點都做到下野，補咗個底先
如果你想班角色強弱差距唔大，咁應該會想有平轉先係

我都想講唔限用咩武器都好大問題
即係我轉土匪學技，重可以用返用開嘅武器去打，用返啲戰技，咁都好着數啫
當然，呢個可以當係平轉問題一部分

今集轉職自由有自由好
問題係有啲配搭真係太屈
最明顯就係騎兵極廢，配咩武都係

其實我諗呢集做到自由度咁高多少係因為呢集玩學院
我諗唔會以後火紋都咁嘅

其實又真係基本上無一集係真係做得好平衡呢樣野
不過我係見今作睇得出成隻game係好有野心先希望會有改善。
我理想中會係大多數角色可以有某啲stand out既位，可以有部分角色特別強，但係唔好有某啲角色廢到用唔到，亦即係每個角色喺唔特別培訓/食藥既情況下最少會係擺得上枱。

我其實幾鍾意以前prepromote=低成長低回報但係高即戰力，而出場等級低=高投資高回報。咁既排陣各項會有多啲考慮。

我同意你講法，我自己係唔鍾意取消weapon triangle 同全職業用全武器。我覺得就算全職業用全武器都好，都應該要有返相應限制。例如如果唔係用自家職業武器既話會減命中/威力咁。如果唔係一定係movement>all (尤其係今集既職業移動力分野太大)。

關於職業平衡性我會希望每一個職業有自己既定位去應付唔同情況，例如劍聖可以去切斧頭佬做dodge tank但係被槍圍會死。聖騎靠移動去做啲救援類既objective。天馬做magekiller 但係對物理兵會唔夠力。重甲做physical tank但係俾法師切咁。 而加既問題就係現有既關卡設計同能力修正下有部份職stand out 太多。

當做到職業平衡，每個職都有佢既niche 既時候咁自然玩家就會想每個職都有啲。而如果有多少少平轉既限制咁即使角色廢成長都可以靠職業特性有佢既用途 e.g. e.g. 如果一關有好多天馬而龍騎唔係好似而加咁勁既話玩家自然會想用弓手/sniper/弓騎 咁呢啲時候玩家有既弓兵就會發揮作用，畀到個定位佢地。 我理想中既火紋係每個職業同角色都可以有喺正常playthrough serviceable 既地方。但係而加即使你話平轉可以令弱既角色修正少少，但係同樣都令勁既角色更勁。講到尾喺超難之下又有邊個有心機練我講嗰幾個廢角呢。

另外我覺得其實風花雪月入面有啲skill真係好撚on9，ashe招技其實只要無得就咁買chest key 就已經令佢有佢出場既意義，但係有得買key就即刻將招技變黑人問號。重有肥佬招技又係唔知做咩鳩，完全唔明點解有啲personal skills可以設計得咁差。

重有今集dancer個設定又係唔得
明明dancer本身再動已經好勁，你重要任人轉同penalties 太少。
我一週目轉左dorothea做dancer 可以再動可以打人重可以補血，重要dancer移動力高過本身啲魔職。會唔會太op

dancer最大問題係
個dancer通常做埋輸出果份
咁做乜要佢再動個輸出呢
而今集啲地圖又細
飛馬都唔洗點衝就到boss

謝謝你嘅回覆，咁樣講一講清楚好多
查實我都只能拎舊作做得好嘅部分黎講，唔代表舊作做得好完美

關於stand out位，我自己好睇重加入時間，而今集咁一刀切其實扼殺咗好多發揮空間
對比舊作，例如暗夜咁，開頭靠班閒角打。閒角極限到咗，就換皇族上場
同樣道理可以用喺封印Marcus/紅綠騎/Percival上面
唔一定每個角色都要去到某強度或者有end game potential，最緊要曾經有貢獻
咁樣就算角色強度有差異，你都可以argue佢地喺貢獻上係平衡係有特色

返到來今集，個design concept係一開波就晒冷比晒啲角色你
只能夠話佢重視角色互動/描寫/育成等等，而犧牲咗部分gameplay元素
我亦都覺得唔能夠完全歸咎於平轉呢啲個別系統

職業平衡上我冇乜補充，當然想IS做好，但係往績太柒，冇乜期望
有啲問題存在咗十幾廿年都冇變過，搞到我都開始WFC
即係速度太過重要，騎/飛OP呢啲大路野搞極都係咁
我都唔期望佢會做到每個職有自己niche呢啲咁精細
最好笑係連FEH都識buff重甲，但係正傳都仲係重甲含撚

個人技我都覺得佢整得好hea，好多都係抄返if果陣
連啲擺到明冇撚用嘅都抄埋過黎
最仆街係Jeralt果招明明設計得咁好，但係冇得用
如果新難度有得用Jeralt，佢有機會係全系列設計得最好嘅Jagen類角色

其實分Niche嚟講if算唔算係做得好嗰隻
我自己組嗰時會明確咁分邊啲係攻邊啲係守，邊啲練嚟打法師

樓上講速重要，if又俾咗個守備隊形技你
流程上坦亦都重要，唔似某幾集FE,
速度夠快就可以攻防一體，回避又係你，追擊又係你

我暫時仲堅持緊全隊唔同職業
利申 1週目

今集係gameplay上面真係cut左好多以往既特色去迎合一啲新mechanics 同故事鋪排。上面講過既全職業用全武器唔多唔少就為左迎合tutoring 而改。其實好矛盾，一方面我鍾意tutoring 而且我都鍾意個故事，另一方面我又唔鍾意相關既改動。

全部角色一開始加入除左你講既問題之外，重少左說得敵人呢個重點。以前要成日度點樣唔殺條友又揾到人去說得，有時用嚟說得嗰個角色無練重要專登保護佢。呢啲情況喺今集係無晒。

重有唔知點解今集無左村莊呢個mechanism。明明以前自己要強逼自己0死人全寶箱全村莊有時重要保全綠軍。而加無晒呢啲樂趣。而加既難度只係較高敵人既stat同加敵人數量，變化少左好多。以前明明敵人唔難打都可以因為啲細微位卡好耐。(封印ch10/11救全村莊，聖魔ch.6 fog of war加救村民。)

其實只要map design得好啲就可以解決部分問題，如果有多啲防守關/多啲關要用choke point 咁重甲已經勁左。多啲野可以steal 就令人有動力練賊仔(而加成隻game都唔見有野係要偷)。 但係偏偏新既火紋畀唔到嗰種每關都好印象深刻既感覺我。

不過今集overall係正既

其實係slg呢個game種真係唔可以set太難
而家無廠會願意為咗一成左右hardcore player放棄所有casual player市場

咁都有easy 同casual 啦
而加maddening都夠難架 不過我希望難既位可以有多啲變化囉

講if我只會針對暗夜黎講，冇興趣講其餘兩條線
combat上都係擺脫唔到飛/騎OP呢個局面
但係if有pair-up同捉人/救出果啲技能，輔助上有好多野可以做
呢啲都叫有niche架，但係其他作品冇咁嘅系統，冇得直接比較

關於速度同坦果段我就唔太同意，因為有dual guard呢樣野
追擊到就容易儲到dual guard，仲激化咗速度攻防一體嘅情況
守備隊形只係令重甲冇咁廢，但係同其他職都係有差距
另外去到今集，守備隊形冇咗，神技quick riposte竟然係屬於war master，唔知佢做乜鳩

combat上分到niche嘅可能係新紋謎同776
新紋謎特點在於唔同時期用唔同職業，印象中前期靠飛/騎/海賊之類
中期要弓手同法師打飛龍，去到end game個個轉做劍聖
776就系統上特別啲，室內戰強制dismount
飛騎好多都變垃圾，呢啲關數就要靠步兵頂住

dual guard要數俾人打幾多次，唔係好敢靠呢樣
可能我打得淆底啲，if入面擋路/引人打都係鐘意用高防嘅多啲，靠回避嘅話唔用到○○殺し系列都唔係好放心

咁玩完藍玩紅定黃好

冇所謂，但紅啦d學生好可愛

打到金鹿薔薇色大河

其實我覺得最強劍唔係 felix
係金毛個女老師

五年後

主角 :

成班著住pe衫好似打比賽多過似打仗

望住pe衫 DLC嘅感想：誰得？
唔係本game做得好想支持下，我唔會咁早買個pass, 得眼鏡還好

為左聽慘叫聲
第三周特登唔拉咁多人跳槽

想玩兩周目就算

幾時出dlc
我要王女true end

黃啦咁

但佢最終職業可以轉咩
玩劍既選擇得墓誌銘
但佢理學係弱點

就咁用死一世刀劍就得
最勁

姐係有D角色唔洗轉最終職業
我見好多教職員D優點弱點都好撚奇怪
例如漢尼曼係弓箭同理學
真係唔知點搞

唔洗諗啦
阿sir暗騎 Miss光騎 夫婦檔
係雷霆姐先咁怪啫

雷霆姐keep住玩劍聖或者暗殺者，如果有心機培養咪聖飛馬

白毛15 lv 19魔11速係咪練廢左

計咗職業修正果啲未先
我玩緊個save都試過頭六個lvl冇跳過魔力
女主timeskip後就卡咗喺30速，Seteth又係唔識升速
In RNGesus we柒

扣晒之後16 lv 19 mag 11spd
但係marianne 14lv 20mag 13spd
見你地成日話白毛勁 唔知係我rng screw定點

我想知我二週目主角爆機唔過30速算唔算正常

魔力又唔算below average好多，速就慘啲，但係速對佢唔太重要
白毛序盤靠魔力+2 / Ch.4精靈之粉 / 魔神一擊點都做到野
理學指揮兩者擅長，升到B就好易做到1 shot
仲未計warp utility呢啲

player phase係勁既
不過maddening 咁低速基本上一遇到多過一個物理敵人就收皮
重要有唔少可以one round ko 佢俾啲有pass既敵人玩死

唔瘋狂種菜+留喺專職係好正常
我第一週果陣個主角都係咁，終盤越玩越廢

轉職會點影響點數

咁轉劍聖升咁上下先轉返Nirvana?
反正招專精技又冇乜用

職業都有成長率

冇必要轉Nirvana，當佢救濟職，即係主角完全唔升技先用
留喺劍職都冇乜意思，就算力速加成唔錯，都輸機動力輸武器種類
係想好抽嘅都係土匪/天馬>龍騎架喇

唔係咁想全民龍騎

其實主角鳩玩都好勁
冇要求一定要練到最勁既
求其練個鐘意既職咪算

為咗火紋出機ok?
唔會中伏掛？

Ok
唔會

想留返少少特色用返天帝之劍

唔伏

認真小小答你
你入得火紋post好難答你有伏
你有冇玩過前作
今集同過往啲前作比較 唔會差
只可以以個人角度答你幾好玩
但如果唔鐘意玩戰棋/策略game可能唔岩你玩
Btw真係覺得簡單mode輕鬆睇劇情 當仔仔/囡囡養成game都得.....

覺得難 打漏字

Why not both慣咗主角又飛天又拎住天帝之劍同雷霆

冇達人技唔用返嗰個武器，硬係差啲

我最後Lysithea求其一砲仲勁過主角招大絕...

你用白毛黎比個個步兵都廢架啦

人地主角拎天劍嘛我個下有小小呆左

分別在於你白毛比人打一下就收皮主角可以避開或者硬食死唔去兼反殺
呢隻game唔係大火力就無敵嘅

白毛有專武個盾其實唔差過其他人
係血少左啲 我比哂啲加血加移動藥佢食

打5年後啲級長，有迎擊嗰時，白毛唔係好出到手，一hi就死

有加range就會無敵

應擊？無視range喎

oh sor我想講平時

我發現超級難度好撚難玩
我玩第三週目藍線(繼承SAVE)
打到去EP3 想去升LV打 DLC新嘅自由戰(黃色)
建議LV 7 但入到去個個都10LV
而且全部都係劍士
都算 以為可以玩拉打
點知原來佢地自己會湧上黎
根本唔夠打
知唔知最重要嘅係咩?
我命中87 敵人命中34
你又知唔知發生咩事?
屌你老母 我竟然追擊2次都可以MISS 而隻劍士可以打中我
都算啦 同一回合唔中我都仲有第2隻
心諗 92命中 咁撚都打唔中 咁我重新開GAME打啦
屌你老母 真係竟然唔中 又係俾人反擊

攪到我打左4 5次都打唔過
唯有打番普通自由戰(紅色)

但又再諗 我依家玩繼承SAVE都咁
第四週目唔玩繼承SAVE 打皇女紅線 咪好撚難玩

過完關要抖大氣
不過我而家打到ep10 左右，感覺易咗了

EP3 個迷霧都未過
真心好大壓力
睇黎真係要諗每一步點行

開頭迷霧我覺得係最難

我就嚟打外傳不共戴天，唔知會唔會好恐怖 hard已經有啲驚

ep3過咗就ok
ep4打死騎，前兩週有打過做好準備就ok, 方法打一樣，反而啲有計略嘅敵兵幾煩，要小心打就會拖慢攞寶箱進度

ep5由gilbert死就會易打，之後啲主線都唔覺太難，外傳有啲好煩，但唔夠打可以留後一兩個月打

個外傳我cap咗張敵人初期位置嘅圖
其實初手打爆右邊啲飛馬+敵將同左上敵將就好易打，清埋右上嘅天馬就冇乜威脅
最煩係左上角有三隻assassin伏鳩你

我打ep3都係cap圖打，
霧關唔cap圖唔睇攻略點打

學生會繼承邊啲既能力

我試過幾次自己個邊命中96 97 對方都係照迴避左

想問下主角生日係咪要定係活動日先有劇情？

藍線得級長送咗個垃圾胸章俾我

冇聽過有劇情

睇完輕鬆過咗

我重要2月15日先打

唔係個神同主角同一日生日咩？

所以呢？

冇得送野果啲？

無 你當sothis係同你存在喺同一個身體既存在 係無實體收禮物同飲茶

超難粉毛外傳好難打
冇練黑仔嘅話戰力嚴重不足

hard嗰時已經覺得，冇練Cyril嘅話右邊個npc好難救

終於一週目 最尾一關
一次過食晒啲能力先

我用龍騎+舞女救上面先，係佢最易死

上面我一隻龍騎就搞得掂
但右邊黑仔冇練得番兩丁友救右邊個隊就有難度
左邊自軍得好少人要防守兩隻魔獸又係超麻煩，仲有穿越騎

呢週打紅花無緣打呢個外傳

玩完皇女線
係咪建議玩黃色線

同埋超難有幾難

劇情嘅話玩完紅線玩藍線/教會線應該會比較有感受

玩得贏一週目困難嘅話就可以試下超難挑戰下自己
超難難在敵兵唔合理地高嘅能力值同埋一堆奇怪被動係身，加上增援即刻行動殺初見
但每過一關之後抖大氣個種感覺係好過癮

教會線 有冇話用開頭揀咩色
我見上網大部份都係紅轉敎會

教會線只係紅線一個分支

屌 轉會嗰陣冇save

但你load save 都冇得較高難度㗎啦，
玩超難藍黃囉

玩黃絲先

打完金鹿Ch.18，又開始想warp skip
技又練晒外傳又打晒，想快手完埋佢

驚唔驚極夠最後boss打

唔驚啦，咪又係削兩削Luna

200 幾個鐘隻 game 抵到爛
爆埋黃線，仲差藍線就功德圓滿

我一週目紅線玩左70個鍾 係咪我問題

差唔多啦
我三條線 200 零個鐘

我80個鐘

爆左藍線，玩緊紅線
我覺得紅線啲人好似廢啲

係藍班太暴力
我用紅班ferdinand同petra無雙

藍線無咩似樣既法師，補師就好勁

雅妮特一樣好勁
後期更加可以揹住老豆加攻

雅妮特上飛龍揸雷斧啦

岩岩跟火紋出左部細switch

番赤紅谷打怪獸果個外傳難到pk卡緊
揀關果度話綠毛個女仔會登場 以為有得用

一睇就知紅花線，
明明Hilda好勁

可能未熟點打魔獸？

天才冇陰公。。。

太多血 殺唔到就比兩隻二連死
岩岩試左唔理主角 大隊衝向下打雀先 幾順暢

殺唔到就要搵勁人用計略，引佢改變目標硬食一嘢

byleth身材好好

原來女主咁大波
仲以為miss 最大波

twitter search女主個名，會自動出胸
估唔到Benz咁勁

我發現玩紅花線Felix練拳會搞到第二部冇人教到主角練劍
而且紅花線本身冇人教到指揮？

冇嘢了，
我個Edel, Hubert, Lysithea指揮都高過主角

最難爆左紅帝線
最後一關同皇女個外傳真係有難度

屌你超難 對面啲人係咁追擊算點

紅花大橋就卡關了

聖光已拎金鹿都算係easy mode，頭五關過咗就冇乜特別
尾關用呢12條友，無聊得滯煮飯煮到班人變晒超西

過咗了
係左上啲增援最煩，我放定6條友上去先搞掂
之前以為固定第四turn出，原來唔係，
係下面打到行到咁上下先出
咁下面就可以打慢少少，boss走先用加速追

硬碰冇計㗎，
拉打消耗啦，
有時重要放啲人去捱刀分火力先唔死人，
前期真係好煩

有冇人知道茶會加魅力係幾時先會加，
網上查到日本仔話一月最多加一次，所以時有時冇，但我玩落唔係囉

我次次岩哂 3 條都有加

試過啱晒都唔加，有時得一個人加

紅花線第二部每月冇錢收？

主教唔係到 邊個出糧畀你

其他線好似都係照收

點解我第二部印象好似已經無錢收

哪有錢不過打兩打遭遇戰就多錢到用唔晒

原來係我記錯

非主角既支援對話要點觸發
玩左兩週目支援等級都冇升過

開menu撳入去咪有得開
定連支援值都冇加過

撳X就可以睇

thx，好少撳X

想搵次玩下冰槍/魔法劍果啲戰技，但係計落都做唔到one shot
去到終盤啲能力通脹失晒控，根本車尾燈都追唔到

諗嚟諗去都好難實用

戰技冇得追擊已經注定冇用

冇計scaling太差，視乎能力增加威力果part計得30%
中期unlock晒B指揮/魔神/銀武可以威到一陣嘅，但係終盤就無以為繼
就算Annette咁有遺產有大技都推唔到去1 shot range
或者整三兩隻玩下算，冇得成隊都係

其實會唔會係太易追擊，所以變左普攻先係王道

其實戰技嚟講前期比較常用嘅，有時唔用唔夠傷
但魔法嗰堆，有幾多人會特登開花解咗佢先，而且好多時就戰咁用返魔法重多傷

唔會再講易玩，
打咗三四個鐘用晒天刻咁輸

紅花14,
睇攻略以為唔打ナデル飛龍增援唔會停，
一開始就行右，
雖然係咁俾增援夾，但總算搞掂ナデル
玩玩下發覺，飛龍增援係會停 一開始打城應該輕鬆啲
清晒ナデル啲兵之後行返左打城，咁就出事了，
啲弓兵騎兵一車車咁嚟煩到仆街，但打到一半唔想放棄，咁就用晒啲天刻

就算重打一開始打城都唔係話易，一路打中間一路打右邊啲飛龍都好煩
我殺完Hilda之後搵turn用加速天馬殺咗停咗最上嘅弓手增援先，咁先搞掂

買左switch冇耐，每關都強迫症發作每打人一下都想攞盡支援升好感

玩藍絲難揀左黃絲個粉紅孖辮妹做舞娘，先知個職業係劍專精，仲要手多save浪費左20迴避

Hilda咁索可以理解想俾佢

揀歌女定佢都掙扎左好耐，諗住舞娘揸斧頭劈友個畫面好笑啲，同埋當日靠佢特性支援+3攻先砌低ep4個死亡騎士，對佢有感情
但原來適性黎講歌女先係最啱

金鹿會唔會太多弓手
四眼又樣衰唔想練

得Claude同Leonie兩個弓手啫
四眼作用就係升指揮練學speed rally

四眼配弓我以為係弓手
Speed rally 係咩黎

金鹿有邊個啱做tank 升職業專精
上週用皇女

大隻佬

大隻佬我諗住比佢做戰爭將領

咁應該冇了，一係用胡鬚佬，一係挖紅線個青頭過黎做拳王，大隻佬做tank

即係支援 +速
四眼仔+20命中好好用，策略打頭陣靠佢，可以慳返個天刻
不過最強buff機都應該係雅妮特
天生 +力 D魔防 C速 樣樣都有用
4點力同魔防初期真係好有用，之後仲有埋加速

都好
反正唔使再升過
胡鬚佬係騎士團嗰個？
不了 教會角除左女角其他都唔

我玩完成個紅線都冇升過任何人既指揮
原來有buff 機依樣野

定係平時出擊做要塞
打主線轉返知戰爭？

但咁樣係咪會影響啲成長值

其實有鐵壁點解要仲要坦
可以用5次，一場夠用有凸

重甲C攞個重量-3，孭個鋼盾上場算
啱重甲嘅人速度已經慢，轉重甲又要減速
專精技又廢

成長率個d唔係玩最難唔係好駛理，反而你成日轉要多d時間同時升重裝同拳

鐵壁係騎士團計策？
邊個騎士團有

我宜家開2週目玩緊最難

咁幫你唔到，我冇玩最難

重裝隊，應該相應國家都有
打人同俾人打都係扣1，只要有心，個個都係坦神

查下dependent abilities

條友先唔講實力 佢講野幾搞笑
睇完佢啲支援故事對佢幾有好感

利伸飛機

bernadetta on9得黎好搞笑

第一次玩有無過話邊條線先好啲
簡左黑班 打到ep7 知道就黎有分歧

覺得睇你中唔中意edel 啦 中意就行左edel 先

發覺玩到二週目 都係唔知自己做緊乜
名聲點升晒指導
升左自己劍就冇乜淨

skip，快速刷到part2睇劇情

會唔會唔夠打架

我個陣最多打一兩場山賊就算好快overlevel(hard)

玩超難
一個唔小心就會比人秒

玩到四週目學園篇 好想快啲完埋佢解脫

Annette 個支線幾時出架
係咪我太遲挖佢已經miss左 (入左戰爭篇)

Btw Bernadetta 同 Shamir 兩個sniper招被動咁夾用用拳 前者打到拍拍聲 後者配個跳舞直接秒多隻 升左弓A之後都無乜用過弓

其實你煩緊邊方面?
就算maddening都有唔少方法可以一直碾過去
尤其NG+選擇好多，你up多兩句睇下點幫你

主要係唔知名聲點使唔使懢住用
我挖左啲舊角過黎 重新升又好晒時間

用盡佢都冇所謂，有啲技能可以優先升
總之啲技直接影響到攻/速/防就多數屌得過
指揮C/B可以直接裝勁騎士團，同時加攻防
有啲職業專精技能可以買返，唔貴但效果明顯
例如鬼神/魔神/飛燕果啲，同主角專職果招
之後先諗武器同兵種rank，慢慢練都冇所謂

不過咁講，你買得兩買就好易破壞平衡
呢樣自己衡量下，一係卡到仆晒街先買

其實我唔係覺得難玩
而係冇明確目標養人

宜家有2個原則
出場陣容：
黃線原班人馬
職業唔重覆

我諗住
招英谷做飛
Felix做劍士
再招多個舞者
四眼放副官吸經算數

Annette外傳係同佢爸爸
藍線2部限定

thx

頂 咁我升佢斧專精做乜乖乖地做buff機補師啦你

咁講我反而唔係好明，唔疊職都算好明確嘅目標喎
你跟每個角色嘅canon class練，咁多數都唔會疊

因為唔知自己升緊啲野啱唔啱
我升緊全部重裝-3
因為見對面成日追擊 唔知有冇用

Ferdinand 都係做d勁快既劍職好
但d武器專精已經比我練到pat屎咁做重裝友但又唔夠班升重裝騎

跟住藍毛5年後咁靚仔又想練番 (而家Lv8

我爆機係佢同林哈一對，

青頭 5年後 成個主角相咁

呢啲直接影響攻速幾實用嘅
而且C rank好快練到，練咗冇壞

用到最後定係後期唔使佢

Buff 機有冇話咩職業好

後期要視乎角色成長到點，好多時都要睇住敵人自己計
去到最尾我得返四條友要理攻速，其餘八條友都係屈戰技/魔法/輔助
果四條友入面得Hilda有裝，主角/Claude/Petra本身夠快用唔著
我覺得攻速去到40左右就OK，再推上去嘅回報太細

我發現我follow錯咗個話題
其實我想問四眼仔你有冇用到最後

魔法唔係都用得著咩
定係你啲法師全部都秒到人

冇第6關開始我踢走晒啲rally bot
除咗有時騎士團啲人走場先出黎湊數

我淨係得兩個法師，Lysithea夠力秒殺
Hanneman學返魔神之後都接近秒到，有可能要魔力應援/個人技幫一幫

同埋你爆機有冇滾雪球咁集中升幾個人？
我初期完全放棄自己班唔想用嗰啲(貝爾，Caspar) , 所以都叫有集中啲經

之過咗9月死騎，冇咗壓力同埋開始多勁人加入之後，又變返平均地升，
係補師林哈爾特同Dorothea低lv啲，
同埋第12個位(Sylvain) 長期都係副官

諗緊用felix溝ingrid定annette好

我個情況都係差唔多，開頭踢走三件+免費招Sylvain，呢班人由頭用到尾
剩低果幾個位係Ingrid/Catherine/Shamir
timeskip後換做Petra/Alois/Hanneman/Seteth
level幾平均，可能有一兩件落後啲

Hanneman 原本用黎落魔防Debuff
跟住變左用黎rally
最後發現佢自己打都幾勁

70 個鐘仲打緊一周藍線
好似打到第二年4 月
睇黎仲有排打

無咩特別喜好 到開波都係見佢女先簡
但睇到少少劇透 剩係知佢條紅花線suppose後面先玩會好d?
見人suggest係玩藍先 紅花最後 其他兩個是但

紅花基本上係霸道線，我個時第一條玩的確係無咁disheartening 既，不過我覺得遊戲體驗都唔差

佢同miss兩個都識10射程魔法

岩岩紅線爆左機

有d感想 (劇透v)

以上講果d係咪其他線會講番？如果係既話紅線都幾廢純粹係J Edel

要五重quote先夠㗎

sorry 未爆機既block住我先

其實都唔駛再quote啦, 都出左咁耐, 要玩既都玩哂, 遲入個D都預左入post會大把人傾劇透野啦

4條線我玩咗兩條半咋，
雖然重要嘢多少都知道咗

永遠都有新人入，永遠都要加quote
雖然加左都冇乜所謂

ok

你講啲嘢黃線會講

瑪莉安奴超難個外傳冇想像中難，
可能我留到3月打，加上前兩週已經打過，知道晒點打，
而家發現想清晒成板敵人的話，避開中間順時針咁行就ok
Boss係你入去佢移動後攻擊範圍就會突然郁，要keep到最後先打唔難，
右上角堆狼會主動移動打人，
但如果避開中間順住時針咁打，就可以用北邊間房擋住嚟打，有耐性的話全爆甲攞多幾粒烏兹鋼都重得
之前覺得難係因為就咁中間殺上去，boss開始郁嘅時候右上成堆狼又衝埋嚟，焗住要即刻ko boss過關解圍

聽人講輕鬆mode可以save load刷亂數? 點禁架
我用中斷都係save完彈我出game

我將瑪莉安奴行上北邊,果度冇咩怪刷出
之後其餘7成人就去打任務王
另外搵2個人牽制住其他小怪

佢匿埋係個要陣到基本上係冇事

湖水傳說個boss, 最後一層200 幾血嘅回擊
好彩用霸天必殺咗(魔物特效冇用，但龍特效重有用)
如果唔係都幾驚，
帶定指揮lv4/5同高威力計略去打好啲，呢關兵仔唔勁

MVP, 我以後都會轉Felix用拳同埋練指揮

騎士團加咁多stat
Felix 招被動好似無乜用
有d想踢走佢

青獅咁多仔仔 挖隻Hilda番黎比被動都正

(同Sylvain一齊行

無視Felix個技，照俾騎士團等佢慢慢升指揮

想知赤紅谷的冒險故事要點先有得打?
金鹿線打到10月都仲未見有

請問而家街價咩價錢左右

11月

會唔會係講緊天刻咋，
save load就應該點都冇

你想知既野其他線有講，我玩哂四條線，感覺係每條線爆少少
紅線最少野爆 章節都最少 感覺純粹開黎比你同皇女結婚

宜家玩緊2週目黃線
發覺1週目紅線原來好多野冇交代

想問係咪每條線都係咁 迫你玩晒咁多條線

係，每條線爆少少 要知道哂要玩哂四條線

重玩上半部先記返啲伏
好多都完全冇交代過

蛇果種子已經save load咁刷
用完之後刷寶果都係刷唔到，已經yield 3

想試下全能力boost打最尾

冇morfis-plum seed? 我果陣用呢種都幾易出，S/L下出到兩粒

兩個seed機率唔同？
我有特登刷呢兩個seed, 出boa就save咗，
最後一個禮拜種morfis睇下有冇

只係個人經驗咋，冇試過boa
boa去到Y3又要混種，呢度有影響都唔奇

我混boa Y3已經save load咗幾次 完全唔知點搞

玩皇女線用felix殺佢老豆有對白

yes
想知有冇對白睇可以睇定先，
有啲連對話都打晒出嚟

我依家殺npc之前都會搵晒所有人打一下先

打左兩條線HARD
想打最難既金鹿同教會線
又唔想重覆D育成部份 直接SKIP D育成會唔會唔夠打

有繼承應該好啲掛
其實我覺得今集有繼承都係因為育成煩

種咗兩粒， Y3都係係咁sl都冇，放棄

Annette 指揮S原來會再多一個rally (+1移動)

但企係後面吶喊助威又無exp

其實隻驚用最多時間係睇劇情
同埋升支援
好多仔同女啲劇情都係玩瞹眛

因為有multiple A support 所以唔可以有明確關係 如果唔係就變一腳踏幾船

其中有啲A已經係暗戀，轉頭同第二個A又曖昧，我已經唔係好慣

其實好似前幾作咁有s support好好多
而加啲support奇怪之餘重要難配對 好易配錯左都唔知

一路打一路ff緊邊個同邊個配埋一齊最好
想要佢地爆機有得一齊，但唔夠出擊位升
好似黃絲藍毛女人A劇情應該係冧藍絲個弓手
仲有歌女同花花公子都算襯
但兩個女人都冇位俾佢地出擊

打爆金鹿線
好想再玩埋另外兩個線
但又好怕重覆刷降魔日既任,同冇劇情打怪任,點搞好

Set 普通+輕鬆mode開auto過

聖光已攞(紅花)

總算紅藍黃爆晒，
雖然已經劇透咗唔少，睇過人講過下，
但都係要講句紅花真係最爛，
慘在睇問卷好多人第一次就係揀紅花，都唔知會唔會影響成隻game嘅觀感

係後面唱今天我冇撚用

load save 刷end發現原來紅花17章過咗之後有另一組對話

我想問四聖像最下面嗰項能力上限+5 即係點

上限係幾多

同埋煮飯仔最後+全能力個肉同果實啲有

上網搵唔到

要啲時間理解

要寶果的話
黃花Yield 3>boa yield 3>寶果
白芷Y2/白色Y3/藍花Y3>Morfis-plum Y3>寶果

最煩嘅係混種加yield
機制重係不明

Thx

Btw白銀魚點釣？ 釣極都唔中

1/2 星餌，金色魚唔好 perfect。

NG+ Catherine lvl7加入，但係拎住劍聖嘅base
其實NG有冇可能做到

NG+即係繼承咗嚟玩？

想問下最難難度出左未？

唔知你問邊個
超難就出咗好耐
之前datamining傳過將來會有第四個難度，就未有證實嘅消息

THX巴打

係，慣咗英文討論啲用字，其實唔睇慣都幾易混淆

咁唔NG唔係要15lv先收到？
應該唔會做到掛

以我所知打黑獸果關就招到
做送禮勤推高個支援，C+ lvl9就夠
再早啲就B支援lvl6，但係資源少未必推得到B

明晒，搵次試下，我幾週都未用過佢

玩青獅成隊無人用劍連主角都係用手甲

Felix嫌佢招被動廢無升 把天帝劍求其比左英古Dancer拎

Felix梗係無視招被動嚟用，
力速都勁好難弱

War master Felix係咁嘅感覺

我最後都轉咗Petra做舞女，
少咗個輸出，但可以安心企前線嘅舞女都幾方便，有時搵唔到人去引人，用佢最好
不過齋靠教學要升飛行都唔易，最後都有靠自由戰刷

難度係超難

我覺得黑鷲最適合做Dancer係Ferdinand

爆埋青獅

30射程真係痴孖根幾經辛苦最後開到路入去圍隻Boss，竟然有埋伏+憤怒50%Crit 死左隻今天我Annette (好彩我今次玩Hard Casual 照有佢Ending)

準備用Easy Casual skip鬼左教會跟住玩超難Classic金鹿埋尾

屌好撚難種

都得 滿血加15 回避

頂 easy auto打唔贏直接開超難金鹿算

教會pass

屌你淫到

Hilda都算係冇走樣

爆左極難女皇線 好似特別短？

係，紅花線係on99

我save load咗好耐都冇，就放棄咗
難得有幾條彩魚...

完全無理過呢個功能 重要咩？

無神論幾正 我玩一週目已經覺得蕾雅好奸

料理可以暫時加stat, 嗰個材料可以煮全能力+1, 重唔重要見仁見智，有人限制自己唔用添

剩係用教義黎獨攬大權仲唔夠奸？

未玩教會線，師兄唔好亂黎

我都未喎...
但斷估教會線唔會反而覺得教會奸掛

玩咗，我只差教會

我都係 玩到5月了

1週半開始攰
好唔好轉easy casual 尻沖睇劇情算

我都諗緊，但完全冇挑戰性好似重悶

唔見但超難真係好大挑戰
係煩啲

又分享結局
紅花線

紫毛同Ferdinand都成日將貴族掛係嘴邊

但Ferdinand 係鐘意貴族果種生活態度 處事方式 (不過份人平時on99咁)

相反紫毛暫時都仲係覺得佢好膚淺+黑人憎

仲有綠帽大雄把死人聲玩緊金鹿好想推佢兩條蛋散出去permadeath

Lorenz嘅支援升落去睇，個人都唔差嘅
佢係古典貴族，覺得多權利都要多義務

有聲圖

畫師好似係香港人

皇女

都唔只皇女...
Shamir, Inrid嗰啲都係
Ingird嗰張同皇女好似

棄驚玩勇鬥

Felix bb

三週目紅線 玩到11月（5年前）
掘唔到Hilda, 係咪紅線註定冇得掘佢

係

走教會就可以挖

新入坑玩火紋
想問下初期點玩好
玩得好無方向,角色又多,唔知點練,同練D咩
救命

有愛就夠 睇樣練啦

如果預玩晒四條線 四周目

咪淨係練自己班d人 技能職業跟角色既長處囉

參考下

其中速度非常重要
我會覺得Felix, Ingrid, Lysithea呢幾個勁

練咩就睇下職業要咩，
advance少少，睇下有咩技想要(未必係個職業path學到)

如果你玩hard或以下，其實都唔使咁緊張
錯下好小事，未必個個都想睇一大堆資料先玩嘅

跟本隻game 就係速度無雙

用成80個鐘先爆一周目
二周目最難皇女玩左幾關，除左第一關嚇親我之後都ok，死神騎士能力同難一樣，比起黎好弱雞
但如果冇二周目繼承騎士團同買DLC肯定玩到嘔，自由戰鬥冇經驗值咁濟

難嗰陣我方阿貓阿狗都可以追擊，依家掉返轉個個都追擊到我地
啲大範圍計策截停人變得好有用

160個鐘打爆左四條線
有冇人知根據傳統佢會出幾多隻dlc

應該唔會有
睇老任呢排d驚都係出完season pass啲野就完project

早排好似公佈左架喎

公佈咩

上個post有講dlc內容

個d咪season pass
包4 set dlc
一早就講咗

無架啦？

似係
因為老任呢排d game都係咁

放得

都叫有少少新人新線嘅新支援嘅，實際內容有幾多就唔知了

新入坑

隻game好好玩，系統同劇情都吸引。

但有2樣野好on9, 第1係d物理技大多數無用，唔用技，直接打2次損壞大過用技

第2樣係d勁既武器又係唔會用維修要用秘銀或更稀有既素材，所以唔會亂用，平時係咪都攞d打得爛既武器黎用算，真係唔夠d魔獸打先用神聖武器

神聖武器維修素材後期大把剩，
我嫌自己用得太慳

btw我大後期先睇到狂嵐個效果咁屈機，
早知係咁用，最多整幾次

鐵劍op

打爆晒魔獸4個格會有素材，
黑暗金屬(修理遺產嗰個) 其實算多，
我玩落去覺得烏兹鋼(勇者系列) 唔係好夠

訓練槍先係最强武器

我一開就打紅線，我諗我同主角一樣，係對呢個世界唔認識既

但主角咩都唔知呢個設定太唔合理，其實話佢失憶唔記得細個d野咪算囉，依家真係白痴咁，咩都唔知

係，主角唔講嘢，
就算劇情有少少解釋到佢點解冇咩感情，
都唔係好接受到

無感情都算，對世界唔理解都算，唔知自己幾歲都算，但對自己做過d咩都唔知果下難接受。

主角用一拳勁到痴線

技能同神器真係今代既最大缺點
技能得頭1,2場先會用，扣完耐久之後未開維修，要幾on9先諗到?
神器只係用來儲，勇者系列仲好過佢

3週目主角、菲力克C、藍毛仔 3個拳手去清場

玩左幾日最難
我頭幾關每關都玩爛一把槍
就算之後攞返繼承嘅騎士團都成日用，除左對重甲冇幾個追擊到對手，仲加命中可以用少次天刻
每次散步都入滿鍛造石

帶埋必殺戒指
必殺手指虎
Round round 爆擊

有繼承騎士團/角色指揮lv 超難都好易
有d想唔用三週 save重新黎過

想今次轉主角做Wyvern Lord 繼承左斧B+

打聖墓Crit 左一野劈鬼死左隻死神騎

玩到冇野好玩，玩 casual normal 全員空軍
跟住發現 Ashe 有弓又識發出奇地屈機，而家個個空中轟炸 hit and run

go go

想問下轉職有無得刷？如果得3x%
一星期前SL，一星期後係唔係唔會定死個結果？

唔係好肯定個亂數幾時轉
你可以試下

淨係知同一個星期點load都冇用

主角基本上練咩都勁

好似係逢星期一定左就無得saveload刷

上星期日散步完 (禁L結束散步之前) / 出擊打完之後果個Afterbattle save 可以load黎刷下禮拜d野

但每次load要由星期一教書開始

過關未save前hang 機
好彩唔係難

係咪淨係得我一個覺得 Church of Seiros 個徽章好似粒 artichoke ⋯⋯

二周目超難過主線打到10月，有買dlc可以練級搵錢，以為唔係好難
但玩到外傳先知黎料
騎士團丫叔同弓女個守城無限增援龍騎兵，變相限時十幾關，夾你要快衝出去
個結婚餘聞又係，唔打死商人就無限增援，走下路出6個斧頭+2弓箭初見殺
啲增援仲全部識穿越

仲有玩到咁耐冇洗過點，菲爾同隱青女弓手幾乎冇跳過力，兩個15lvl都係得10，弓手連速都冇跳過得9
見啲新挖返黎嘅人所有能力好過全部人，藍絲飛兵連防禦都高過我個重甲皇女
好似我帶住班弱智咁，想棄驚

一開始玩超難開波，玩左成半個月宜家先12月尾

超難放咁多穿越係對面真係好撚on9，直接同你講地形係廢嘅tank系職業係垃圾軟皮唔騎馬騎龍就生存唔到

我屌

Sylvain阿哥果關右上角果兩隻拎劍既增援
我屌晒你兩個老母

超難Claim位要好似機戰咁數格仔，冇得隨便擋，唔靠反擊清唔切啲卒，超難個個敵人都狗衝
尤其增援一出黎就行動，成日初見殺

戰技真係好有用，超難好多怪追擊唔到，打紅谷外傳全靠合圍之矢救命

剛剛買左隻game 知道有挖角 但諗緊一開始玩咩學級

52

推薦金鹿

點解呢 能力好d?

我係藍派

因為第一次接觸呢類game 感覺就紅 或 藍
黃個個級長個樣唔討好

我揀藍係因為王道
黃都好，最大原因係級長5年後好型

有冇話揀邊個易玩d

因為claude好好j

認真 每條線都各有特色 邊一班你睇得順眼就揀啦

冇
but呢一作困難都唔係好難 真係打唔過可以中途轉普通
不過唔可以再轉返上困難難度

我諗會玩普通先 因為完全未玩過

而加既機戰唔使用腦架喎

有無玩過同類型戰棋game
好似機戰嗰啲

機戰有玩 但火紋就第一次

今集火紋既normal好易 我覺得只係比近代機戰既hard難少少 如果覺得機戰無難度既話可以直玩hard
如果覺得機戰難度都ok就玩normal啦

我對上嗰隻機戰都已經係MD
零改全熟練都要下用腦嘅，數格仔計反擊
冇呢隻咁方便俾你睇埋敵人會打邊個，同埋機戰個個敵人移動後攻擊距離唔同有啲煩

回合戰棋驚都係大同小異

零改就點都有難度既
不過今作既火紋都係by far the easiest
以前係無條紅線同無得回帶 不過超難都應該重係難過機戰既

籃絲主打物理，法師偏補同buff，班人正氣啲

紅色好聽叫平均型，兩頭唔到岸，除左皇女同異族公主個個都唔夠大力，啲人各懷鬼胎咁

黃色就高機動全攻型，手下同自己都係高速菜刀，連補師都啱騎馬攞魔法劍劈友，但望落成班騎呢友

皇女係神坦喎 一隻個價值頂成隊

黃色個特別職都勁 騎龍拎弓咁屈都比佢諗到

相比之下王子得stat勁 不了

唔覺皇女夠硬，成日食追擊都幾痛，
價值喺專用戰技度，無限行動

agree
一周目唔洗諗咁多
邊班d角色睇得上眼就揀

皇女物防同攻擊好勁呀，係驚俾法師射死

同埋介紹入面話佢隊人主要玩魔法，都唔係既

皇女：高攻物理神坦
宰相仔：攻守都勁既騎兵
貝爾：廢廢地，但係係弓手
藍毛：拳師/斧
黑肉：近戰

其他我當魔法/輔助類

修伯特：暗魔法(其實係用計)
綠毛：奶
歌姬：輔助/奶/劍

所以皇女線d人脚其實好平均，唔係魔法為主，只係個別角色比較弱(貝爾，綠毛), 好多時要靠主角同皇女救全家

貝爾：故事鳩叫好好笑嬴晒~

其實貝爾唔廢

佢同宰相仔好笑得黎又有d浪漫，好彩pair到佢地

請問點用佢先會勁?

初段見佢開始射唔中人，我就俾命中戒指佢，咁先射得中。

之後發現力量太低，成日no damage, 到後期升左做弓騎，都係俾人1野打得入

我另外收左傭兵miss, 都係升佢做弓騎，打得入對手外，回避又高

我玩教會線用佢做飛馬差唔多場場都MVP

好，開多次，揾佢做飛馬試試佢

硬到pk喎
下下no damage

可能難度唔同，
又或者係因為我中途轉咗勇士(因為頂唔順太慢)
結果都係食12x2咁

有時都有用嘅，因為對面啲天馬騎士，
係追擊到我最快嗰啲人，嗰啲時候咪搵Edel頂囉

我打超難mode, 轉要塞

下次試下全走重騎要塞專職線

歌姫其實攻擊能力幾好
同埋皇女自己係有一定魔力
所以叫有3-4個magic user

歌姬d魔攻係ok, 我都做到野。

但皇女物攻應該全game top 5, 用黎做魔就有d浪費。

貝爾+5攻擊要維持佢唔滿血，而且佢有合圍之箭可以安全定住人，啲穿越魔獸可以用佢頂住
本身擅長槍同馬，如果搏到轉聖騎可以做手短嘅弓騎，彈出彈入鳩射，識再移動又唔係主攻手嘅佢最啱放神速
反正狙擊手master都係得招冇乜用嘅二連射

不過都係傭兵姊姊勁好多，一黎就弓A

有無弓A唔係重點，反正弓d技唔算實用，但傭兵擋得2野外又避得，又打得入人，幫到手扣boss血

其實三隻官方弓手都係35%升Str (Ash, 貝爾, 眼鏡仔)

另外多人用黎做弓既Claude (主角威能) , 短髮miss (騎士團無2點保底，可能升lv唔升野)都係
40

計埋Pass (騎乘開花)同合圍其實貝爾算第三勁既弓 (Claude同自走炮Leonie)

貝爾同天才成日做柒野比人撞破

Leonie我用左黎做戰騎
新開用返黎做弓騎玩下先

想話留返啲魚餌等大繁殖期一次過釣
第二日唔記得skip左，依家先突然醒起
已經打完傭兵姊同老師嘅外傳，兩關都好煩唔想再打，嘥晒

終於打完一周目蒼月
最後果版d 法師勁多勁煩

體現Ingrid價值嘅一版

我都係靠佢出出入入
殺完就走

我英最强

貝爾有人轉暗殺
靠穿越同隱蔽（第一下入射程唔優先打你）
一血用復仇

其實練少少斧術就好方便

轉弓騎，用惡魔之斧執雞跟住退番去後排射箭

點解封面隻sothis一時係到一時唔見

彈出彈入

駛乜惡魔斧，用訓練槍吉人俾人反斬咪得

我有諗過呢條友點先帶得起
佢有憤怒之陣，配高技有潛力做天馬/飛龍弓反殺
但佢速度太低，超難連英姑都做唔到全身而退何況佢，要餵好重藥升速

跟住我翻下wiki，原來山豬王子係集埋伏之陣同憤怒之陣於一身
只要配個死剩三分一人嘅高必殺騎士團，轉弓騎攞必殺弓，以佢咁大力應該冇人類頂到佢個反擊critical hit
除非俾人投石機射程外打死
同埋應該幾好練，只係要練弓就得，簡單過升戰爭領袖攞憤怒

點解golden deer 最尾仲有3個箱
d物品冇繼承係咪要即場用???

有個任務叫討伐山賊
搵嚟搵去都唔知邊度係山道
想知點搞好

下星期揀出擊

難度選最易
敵人20lv,自己隊友10lv都無
係咪正常

揀最易都要升LV嫁, 你係咪周末冇出擊

無

你真係當養成game咁玩

次次玩親都死三四件

出擊嗰陣你轉自動咪得

最尾貝爾同菲力克斯結婚笑死
完全唔明點解會結得成
唔通真係為左學貝爾招擒拿手

仲要一哭二鬧三上吊唔俾老公出門係領地屈一世

屌，唔記得不推文

唔記得咪當間中推一下，自發㗎啫
不過我而家都唔想推

依家追呢隻game嘅後日談係我嘅心靈雞湯

金鹿線
用mercedes殺死神騎士會唔會有特別劇情

fami通人氣投票 貝爾女性角色一位

有冇圖/link

鳩叫天才弱女

佢有得選擇出擊,散步,休息
係咪選出撃最好

唔係最難既話每個月1次加埋月尾定左個出擊就差唔多

唔一定
散步可以回復幹勁、種野、料理、挖角
升指導等級(加行動力做更多嘢)

休息基本上係差啲，其實等如係skip

佢同阿羅伊斯同西提司支援對話好warm

四眼仔20名不入

門番

最鍾意嗰三個男係曬前三

之前完全唔知有呢個投票，
遲啲老任官網會唔會再搞？

老任遲d應該官方有一個
以前覺醒if嗰d dlc係跟人氣排名出

見到post上嚟，
我要洗票俾Lysithea

男角頭幾名冇乜變動
女角競爭激烈d
貝爾真係驚喜

貝爾意外地可愛，性格同互動贏左

英谷係套衫唔得姐

我英還可以，不過佢呢d管家婆類唔係人人鐘意。

btw. 真正5年後個樣趕客既係梅姑姑

今次個投票都幾多嘢問
連最鍾意嘅職種 技能 紋章都有
下級中級職係天馬 上級同最上級都係飛龍

天帝之劍

四眼仔連看門口嘅二打六都贏唔到

今集d專武應該系列最醜

無計，要就返個故事

唔係要睇劇情，我第1時間推佢去死，眼不見為淨

守門口果條友好鬼高人氣，唔知會唔會出dlc

想比英谷管

出個dlc, 得3關，係講下佢既故事都幾正

agger
5年前想同佢結婚
5年後見到佢個look即刻轉target同舞女一齊

npc寫故有啲難喎
高人氣都係相對npc嚟講啫，其實排到去15

又唔難既，求奇話佢有條女，條女去左森林未返，要拉隊揾人已經ok, 又唔係要加佢同所有角色有互動開支援。

爆左教會線但同蕾雅支援度係零
又要重玩？

請問帝國線個外傳 未能越過天山
超難果陣啲增援會唔會完？
定係無限增援？
打左10turn都黎緊

Btw原來復仇槍真係好勁
紅花個貝爾本身升壞左冇力，打人得10幾，依家佢死淨1血一下60-70

右上同右下有兩隻dragon master (有騎士團嗰個) , 打死佢就停

打到彈藥都斷咁濟

我都係查咗兩個攻略網先知，
又冇提示

試左幾次都埋唔到嗰兩個人身邊，一路上又魔獸又飛龍騎，51攻30速都on99
最後得返幾個天刻，強闖中路傳送薩米亞必殺二連射死個將軍

但呢關有幾個人身上有能力道具可以偷，但唯一偷到嘢嘅主角速度唔夠佢地快
無限增援又想俾人攞黎練下級同技
諗緊好唔好唔save呢關，遲下先打

我最難要用主角食少少道具+跳舞+ speed rally先夠偷boss

可能真係推遲少少好，
我都唔係一出就打，因為見到速差太遠

天山當冇打過，走去打個湖水傳說，冇皇女同修伯特要出個冇練嘅人都算，行到一半唔夠寶箱鎖匙又要打過
我發現呢關踩住個增援點就唔出怪，都

修伯特外傳有枝魔法槍，到底有咩人會啱用呢枝野

飛馬瑪莉安奴

天才到最後都係要早死

同兩個紋章痴漢有pair ending就冇事，快啲獻身比人研究啦
同Edel/主角都好似係happy ending

之前都諗過俾佢飛，但力太低放棄左
佢招魔法劍太on9，按魔防加攻擊但計物理攻擊又唔係一換一
其他法師計魔法都仲話有啲用

買雷劍囉

爆機前先有得買石維修，得幾把雷劍要好慳住用，根本唔啱當主兵器
喺之前瑪莉安奴做飛馬真係冇戰鬥力

瑪莉安奴既戰技有魔法劍同冰槍，用鐵武開戰技打落去都好痛。

超難都幾考耐性
隻英谷好似打乜都冇力
隻家裡𥖁又係超細力

EP3 隻GILBERT 點都救唔到
硬係要自己送死

EP5

由佢死，佢唔死贏唔到

係
就係點都要死
冇辦法救到佢

超難呢關由佢一開始死最好，
冇壞處得好處。
佢死唔係問題，最驚引晒對面進擊

唔係喎 好似係用魔力計攻，再加魔防個bonus

無計
今集有得落馬 真係諗唔到飛天有咩缺點
飛龍個成長率加成又屈機

講真貝爾能力真係好廢，但佢用復仇槍已經係夠做最強刀王
我紅花尾關貝爾能力冇刷過點，係餵左佢15點hp，7～8幸運

但佢扣淨一點HP等同復仇加64攻擊力，尾關所有人型生物都打得死
加埋必殺覺醒必殺槍係得BOSS龍捱到佢一槍

睇真啲係我搞錯左
扣得太少我誤會左
自

倒吊兄弟同瑛姑呢pair幾好笑

外傳都幾難打
英谷d伏兵好伏
主角玩劍又玩暗魔結果升到2邊唔了夠力
藍毛諗住升下土匪加力結果慢到仆街
冇乜邊隻可以一下打得死怪
好要2打一仲要仲技
打唔晒又要計策定住d人

但好似真係升壞晒

英谷易打喇，瑪莉安奴先難打

英姑外傳走下路死硬，八個伏兵瞄住英姑，靠自軍班廢柴肯定擋唔住
要走右邊打停個增援點再慢慢落去
至少超難係咁

銀雪線洛廉茲走撚左
搞到個結婚plan亂撚曬

遲啲會入返

竟然係咁，thx

我轉左花倫做黑魔法師，一個有防既魔法師其實幾好用

我都係，但佢碌棍我比左白毛用
好撚屈

Sam here
移動炮台，玩普通最高lv係佢

佢支棍根本係白毛專武黎

都唔知係創作團隊玩野定無心，花倫原定位係騎士，但件遺產係廚法仗，如果正路玩，花倫一定做騎兵，用唔著支仗，而且支仗咁勁無理由唔俾白毛

唔係喎正路佢會做黑騎喎

都係騎馬近戰類喇，唔會好似我咁痴線攞黎玩魔攻

我一開頭就係覺得太多近攻所以迫佢玩魔攻，去到後期上馬，不過都係無咩用

我係2周目時主角用左女，叫左希爾凡過黎，又打到暗術士證，無人選下就選左手上最高魔力既花輪做術士

我好似10lv轉暗魔，
升落去始終都係力>魔力，
唔係咁有用

打完一周目就覺得好攰
諗緊二周目求其做晒啲任， 最尾禮物攻勢升爆啲關係就算 我淨係想睇晒啲劇情， 都咁麻煩

要重覆四週目 我都玩左幾個月先磨完

打最終戰, 又要磨一粒鐘先有一條友嘅結局 諗緊繼承到4周目再一次過開晒. 係咪唔一定要揀蘇諦斯都可以繼承?

二周目想問下巴打有咩好建議? 係咪少啲散步搵嘢, 反而應該打任為先?
我連玩育成都有少少懶, 儲關係又好似可以臨尾一鑊搞掂晒. 想快快手unlock個故仔同啲人

蕾雅 SOTHIS 支援點升
玩教會線時支援只有C

爆機就可以繼承

搵野為左升幹勁，靠食飯都可以，唔係超難唔駛飲茶升魅力
主角最好轉弓手，咁同啲同伴支援就易升啲
大司教只可以靠送野同選項，想同一周目內12月升到A就要做牛油狗氹佢，多周目繼承C到B就易啲

二周目開始都唔洗點攪育成 直接用點數升爆幾個主力 可以一路skip
紅花中途留個save去教會又可以慳返一次學園篇
一周用男刷哂女學生, 二周用女刷男學生, 三周執埋啲漏左既人, 四周快速打埋教會咁應該冇咩漏

送禮+修行，我都升唔爆

好似幾好。頭一次睇晒啲茶會選項，失物，地圖執嘢，搞到太攰，唔想玩轉鑊。跟你建議可以快手同輕鬆好多

想刷返RHEA 同SOTHIS S 先再玩教會線，如個用易休閒去刷，完全唔做任夠唔夠打？
有冇得繼反經典超難？

普通難度就算唔凸點，普通咁玩都好易玩
無論咩難度都可以繼承上週目

每一周目開始會問你咩難度
轉左低難度嗰周目冇得轉返高

至於夠唔夠打，自由出擊唔計行動（ 好似係），真係唔夠打咪返load轉頭，升到夠打為止

等埋澡堂dlc先打二週目

今集銷量大概220萬，出左兩個月已經係全系列銷量最高家用機既影響力都幾大

曉好玩d
需然我都覺得風花較多元素較耐玩好多倍
但講好玩都係曉同蒼炎

國內係咪有其他高啲？
我記得if有70萬？

lm

啱啱開始玩

歡迎

靑獅開波

超難好玩
要用中盡計策善用戰技過外傳
雖然超難都仲係易(同以前比較)

有悔棋嘛

但我廢 玩緊放鬆mode
玩戰棋exp少

悔棋真係慳好多時間
以前PSP皇家騎士團全程唔悔棋有個（冇用嘅）奬章
FE冇，大家可以毫無罪惡感咁用

想要難可以學啲indie game咁出iron mode，連s/l都封埋

岩岩入手

GBA 同 PSP隻皇家騎士團 爆機共10次
如果SWITCH 出新版 我都必玩 呢類型戰棋都好好玩
真係有戰略味
GBA有隻鬼武者戰棋都好好玩
仲有隻卡牌戰棋 公主聯盟都好玩
GBA 真係有好多戰棋GAME好正好玩

歡迎入坑

想闊直接玩困難不復活會唔會太難

唔會，因為有悔棋。

推介into the breach同invisible inc. 無悔棋，一死就由頭玩過

見攻略有人話可以洗點 請問你地會唔會洗

我無特別洗點，因為有道具加點，升爛左都有得救。

反而要預早計劃定d角色既定位，升返相關既項目比較緊要。

btw. 巴打開咩線?

有update未 停咗係霸王線度

琴晚岩岩玩左陣 開左女皇線 但今日返去想重揀難度再玩 應該都係開女皇線 我見攻略話有四個結局 比較想開到主角果個真結局

我第1次玩都皇女
其實皇女線d人幾平均，新手玩係幾好，有咩事就推皇女上前無雙

淨係想要皇女 其他人想係其他線到拎過黎 其他線啲囡囡

如果咁玩就要plan下d人點算，夠唔夠人用咁。

我第1次玩皇女線，用全女班(得主角係男), 基本都夠打，但記得d角愈早過檔就愈多時間練佢(有d角好似英格咁唔洗點練都得)。

可以上陣既總共係幾個人？我想開真結局條線支援度s好似先開到

平時果d通常10人+3個援助
最後果關13人+3個援助

你指真結局係皇女線定教會線?
揀線好似唔關支援度事，最緊要揀岩選項，皇女會問你，故事亦會講明影響劇情，所以好難揀錯。

上網睇好似係教會線 所以我諗定要邊10個就好了

咁你要預無左皇女無雙

揀教會線記得唔好同皇女太好感情，唔係自己心都痛埋

唔係多洛緹雅就係另一個女老師

多洛係我架

想問青獅挖咩人好？

點樣觸發隱藏商店任務

無所謂true end
玩晒4線先完整

挖Lysithea補魔攻同Warp，加埋Lorenz開外傳
覺得Ashe唔好用就搵Shamir/Leonie做弓手
劇情上最好挖埋Caspar開外傳，可以遲少少先挖，唔使自己練level
商店喺某啲月份散步接出擊任務，打完就會解到